<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 鬼之叡叡</title>
    <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 鬼之叡叡</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>畢業旅行</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/btts/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/btts/</guid>
      <description>回歸初心之畢旅 又是一個漫畫之夜，最近好像蠻常看漫畫看到凌晨三四點，然後開始煩惱到底是該睡呢還是該通霄，雖然通常是決定倒頭就睡，但今天破例地想說就熬一整晚吧。雖然太陽升起後好像有蠻多事情要面對的，但反正在這夜深人靜的時刻，好像就是少了點什麼才能安心入眠。
本來想先發一篇有關系排的，畢竟都大三 part 2 了，總要有個 part 3 來總結一下敗人品三大活動吧，但因為最近還沒想到要怎麼寫，所以就先從出去玩的心得開始寫起吧。
說實話我也沒想到我們這次居然還湊的出時間出去玩，到了大四大家慢慢有自己的規劃，有的想出國讀書，有的拚考試，有的找工作，每個人開始往不一樣的方向前進。反正再什麼都還沒開始寫之前，先感謝這次參加的所有人。不得不說緣分實在是很奇妙，也很感謝大學期間能遇到這樣一群朋友。室友可能常常聽我講一句話：「我來大學不是為了交朋友！」那到底是為了什麼呢？知識？也許吧？但畢竟也只是一個偏激肥宅說出來的氣話，有一群朋友確實也是蠻不錯的。
好啦回歸正題(怎麼好像每一篇都有這句話？)不管。回歸正題，這次去了許多地方，也可以說是又去了一次很多地方。從大一我們 9 個人(我上次來的時候明明還有一個人啊)在九份，騎機車在山上繞來繞去，到現在進化成開車，每次出去玩彷彿象徵著一個里程碑。又去了一次不厭停，拍了一樣的照片。只是兩年前那個稚嫩的笑容轉眼要畢業了。換了一套衣服，換了一個身材，時間是真的過得快。大一騎機車時，我走錯了一樣的路，沒想到過了三年還是沒什麼長進。不厭亭還是一樣的美，陰晴不定的天氣可能也象徵著迷茫的未來，公路的起點也隱喻著新的一個開始(多了多了，不用這麼文謅謅)。反正回到我們第一次出去玩的地方意外的有趣。本來想說該去一些沒去過的地方，沒想到回歸初心如此的徹底。我只能說，上次來的時候明明 X 也在阿，是不是阿廖哥。
下一站到了基隆的濱海公園，我其實也不知道他是不是叫這個名字，反正就是一個在海邊的公園啦。遇到了一個攝影師毛遂自薦幫忙拍照，ㄟ嘿，賺到。又到了附近一家海產店吃中餐，老闆也是很熱情。蝦子怎麼撥？什麼頭後面三節，用力往旁邊扭，然後什麼壓著尾巴把肉拉出來，之後深情地望著他什麼的．．．反正就是個熱情的老闆。雖然只是小插曲，但就蠻有趣的。
之後呢，ㄟ嘿，剛拿到駕照不到三個月的我，載著同學們直接殺到宜蘭了。後座的兩位也是很安心，就這樣放心的一路睡。感謝在旁邊指正我的詔哥。反正慢慢習慣開車吧。本來是沒打算住宜蘭的，但因為沒地方住，然後這次旅行又是主打回歸初心，於是就．．．去住了。
沒想到大家就是這麼狠，到了宜蘭之後，第一站：羅東夜市。大家也是很有料ㄝ。我上次來的時候，咳咳，夠了。羅東夜市，我們第二次出去玩也是去這個地方。那次可熱鬧了，我們實驗室好夥伴，加了一寢的人，106 加一分，多了一個原本是為了湊數但後來也變成一夥的陣列姊，還有一個回憶，好了好了，又多了。回歸初心是吧，I get it。不得不說也是蠻有趣的，雖然整趟下來沒吃多少東西，天倒是聊了不少。好久沒這樣的聊天行程了，幹話雖然還是不少，但也算是有不少收穫，感謝學長和學姊們。「也許多一些的稱讚就會讓事情不一樣吧」? 照照鏡子才發現小丑竟是我自己。ㄝ那家店我有印象ㄝ，那個我好像吃過，我那時候好像走了這條路吧，在羅東的晚上，路人雖然很多，但我彷彿看到之前的自己走在我前面有說有笑。
回去的路上，我們去買了酒。買著買著 Faker 突然就秀起來了(小插曲，那時正在打世界賽)。但這不是重點。反正買了酒回去民宿，本來想說玩一下喝酒遊戲，結果我們也沒聊到什麼。大家都好保守。話是這樣講，但那時是真正感受到我們是一群人出去玩，大家有說有笑地聊著一些無關緊要的話題，雖然無聊，但又不無聊，好難形容的感覺喔，暫且將它理解為 ── 歸屬感。
最後一天，到了一個很酷的公園，拍了幾張不神祕的神祕水道，我們就出發趕回台北了，趕中餐阿，要緊事情。回程的路上，我問了駕駛(反正就是詔哥)不覺得這次回去以後就再也不會有這樣的行程了嗎？ 大概是吧 感傷嗎 還好 我之前就想我們每五年要有一次 102 聚 每五年喔？ 怎樣，不屑喔 沒阿，我在想幹嘛不每一年
確實阿，能每年見好像也是不錯的一件事情，也許出社會後，同學們會開始競爭誰賺的錢比較多，誰職位比較大，誰有車，誰有房，但多麼希望我們這群人是能像此時此刻一樣，單純的噴噴幹話，聊聊近況。想著想著，還是趕緊換話題吧。
最後一餐：欣葉。也許它不是我們這群人一起吃過的東西，但對我來說也是一個重要的餐廳吧，詳情不展開。因為我們從宜蘭回來塞了點車，回到台北剩下一個小時左右能吃飯，趕緊趕緊。鮭魚魔人各種開吃，什麼６份８份都給我來一點，怕。我沒有吃很多，一方面胃口沒特別好，一方面也感覺這趟旅程到了最後了，難免有些感傷。我們分兩桌坐，其實也沒聊到什麼天，反正最後一個小時，大家拼命吃就對了。壽司還是好吃的，只是我不會同一份餐點重複拿；甜點也還是好吃的，只是我不會像之前一樣每個都拿一份。
結束這趟旅程了，回歸初心。這句話我打了好多次喔，到底多想回歸。大一時候出去玩，帶著目的，而這次出去，帶著回憶。想想自己大學期間也經歷了不少事情。「學長你之後一定會寫書的」，某位學姊這麼跟我說。我心想不可能，我寫文章根本斷斷續續的，國文也不好，常常寫錯字，語句又不通順，上一句跟下一句完全沒有關聯性。這樣的故事到底誰有興趣阿。我只能說，對看這篇文章的任何人來說，可能就只是一篇不到 3 級分的爛作文而已，但對文章中的角色們，看到的也許不只是文字，而是其中我們一起經歷過的事情，是故事！你也有屬於自己的故事，不論用文字或是照片，甚至只用回憶把它紀錄下來，它都是屬於你的故事。大學期間，你會發生許多有趣的小事情，好好的運用他，讀書就認真讀，玩樂就認真玩，會有開心會有難過，會有興奮會有後悔，但不論發生什麼事情，它都是你的故事。現在我的故事到了尾章，回頭看整本書，我對他很滿意。不是因為它一帆風順，而是因為它屬於我。
感覺寫完這篇之後，後面接任何故事都怪怪的，這整個網頁快變成我的抒發地了啦。但不管啦，之後要調整順序再說。之後大概還會有幾篇吧：敗人品之系排篇、大學修課紀錄、資財心得分享、不知道會不會捆擾到別人的回憶錄。應該就這樣吧，如果我還有想到什麼再補，走走停停看看。
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大三(part 2)</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/imfcamp/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/imfcamp/</guid>
      <description>大三事 PART II 過了很久又沒更新了，畢竟發生了很多事情。最近室友常常問我：還扛的住嗎？扛了這麼多了再扛一下好像也不是不行。認真想一下，其實我大學這幾年運氣算蠻不好的吧？
從大二開始沒有直屬
到大三的沒有資財營
最後到大四的沒有．．．
難道我發現了我大學的規律嗎，上帝關上你的一扇門，肯定會為你打開一扇窗，只可惜我目前還沒看到打開的窗戶在哪裡，希望我趕緊找到它。 好啦閒話就到這邊，用這邊發文好像自己自言自語喔。在這個地方發文感覺超級奇怪啦，原本想說可以透過這邊發文抒發一下自己的情緒，但後來想想，要抒發的話我乾脆就自言自語就好啊，幹嘛特別花時間把這些文字打出來，多麻煩阿。所以我願意發文的話代表我其實某種層面還是希望有人能看到吧。果然是這樣的吧？ 好吧我承認是希望能讓少數的人看到，但我也很不想到處宣傳說：「ㄝㄝㄝ，某某某，你看我有新的網頁，快去看一下吧」。如果你有收到類似這種的訊息，代表我應該算是蠻看重你的吧，希望你能不介意。如果願意給我回饋的那我會更開心唷。 好啦好啦，原本說閒話到這邊為止，結果又寫了一大堆跟正文無關的東西。這篇主要是要講我大三上最主要的活動：資財營。想不到吧，跟前面鋪陳感覺一點關係都沒有，直接進入主題真是讓人措手不及。那就直接開始吧： 想想自己大一進資財系的時候，原本就對自己的社交能力沒啥自信（而事實也證明我確實沒啥社交能力哈哈哈哈，不．．．這個笑不出來）。但自從參加了資財營之後，我開始喜歡上我們系，願意跟同學們打屁聊天噴幹話，願意參加系上的活動，願意走出宿舍享受大學生活。到了二年級，我認為資財營為我開啟了大學生活，我也希望新進的大一能夠有跟我一樣的心情，毫無猶豫的又簽了一年。當然，二年級參加的體驗與大一完全不同，比起像是去玩的，更像是一個哥哥（說爸爸年紀太老了感覺怪怪的，但可能更接近爸爸一點）看著自己的弟弟妹妹玩耍，看著自己教他的各種表演、各種活動而開心。當然我玩得還是很開心，認識全新的一群人，玩那些似曾相似的活動，唱那些早就滾瓜爛熟的營歌。這些也許就是我大學的一個縮影。 到了大三，或是說大二下，去年的總召找上了我，問我要不要當下一屆的總召。老實說，從大二那屆資財營辦完之後，心中就有：應該會是我的感覺。當然，台灣人還是相對內斂的，在上一屆總召問有沒有人要志願的時候是不可能跳出來的。畢竟人家推薦比起毛遂自薦還要有說服力的多。更何況我還有可能不是最佳人選，也許有人早已躍躍欲試。我那時候也對自己說了，如果去年總召第一個來找我，我就當，如果不是的話我就不當。除非是首選，不然我是不可能會接的。我真是賤人。 好啦反正就接了。然後就遇到問題了，漂亮。這麼想想我是真的不信邪ㄝ，我接下的活動好像幾乎都沒啥很成功的。屢敗屢戰，最低能的那種。 最剛開始的時候，找人十分不順利，人員少的可憐。也許是我們二年級那屆沒給當時的大一足夠的感動讓他們願意回來在幫忙，也許是大家的心不在資財系，大家都有自己的規劃，也有可能是自己的召集力不夠。反正剛開始找幹部的時候把比較願意出力的人找齊了，再之後的表演負責人中左右碰壁，誰能想像總召還要親自下去帶表演阿。真的慘。 中間就跳過各種事情，反正就每週開開會，確認一下進度，把該做的事情做一做。事情雖然多，但總歸的還是一切都在順利的運行。直到二檢，想到頭就痛。 二檢前一周，有幾個學弟妹私訊我說感覺不到資財系的溫暖，大家像是來解任務的一樣把交代的事情完成，完成後領取新的任務，然後就一再的完成，反覆。我把這個現象跟其他的幹部、負責人討論後，大家都覺得問題沒有很嚴重。難道是我漏看了甚麼東西？而與此同時，台灣的疫情日益嚴重，各地開始警戒，限制人數，學校也決定不開放外宿。第一槍已開出，看資財營會怎麼應對。內部開始出現聲音希望停辦，我自己也開始動搖，也許可以一了百了，直接宣布停辦，搞不好這樣的舉動反而會讓我挽回已失去的人品。但當然，怎麼可能直接說停辦就停辦，許多事情都已經用好了，只要疫情這關通過了其實也沒啥好煩惱的。同時，我是真的希望新進的大一能夠參加這個改變我大學生活的活動。再與幹部討論後，還是決定頭鐵：辦！當然，這次的營隊就不可能像之前營對大家玩到很晚，深夜活動也得做一些調整。也有人覺得這次活動不完整，與其參加一個不完整的，為何不讓大家喘口氣。內憂外患壟罩下，我們還是舉辦了二檢。 二檢的時候，我拜託各幹部確認組內狀況，當然看起來整個活動也是順利地進行了。我也慢慢覺得活動走回正軌。氣氛比我想的還要好，大家似乎也玩得蠻開心的。二檢最後，我們一些幹部上台的談話也讓我很感動，內憂的部分算是處理的一部份。同時，我們也與系主任談話，再討論過程中我們也擬定了一些因應疫情的措施。終於，我們開始像是個有凝聚力的團體了，開開心心。 然後我們就舉辦了教召。一切順利！安全安全。整個活動就只差正式營期了。所有人努力了一個學期的活動終於要開始了。然後，還沒開始就結束了。 疫情就是來的這麼突然。連續好幾天本土案例高居不下，新竹市政府決定停辦所有 50 人以上集會。就差一個禮拜，再一個禮拜我們活動就要開始了。哀。於是我們營隊就停在只有付出沒有收穫的地方。我很難想像假如我是個大一的心情會是多麼的沮喪，也無法想像那些不斷安慰自己再撐一下的人是多麼的失望。活動屆的柯南再度發威，真的太厲害了，這個發功起來連我自己都害怕。 可能我就是沒這個命吧。 最後的最後，我們舉辦了一個小型的晚會，給所有表演的人一次機會把自己這學期的努力展現出來。看到那些舞、火球、火棍、拜火在台上開秀，背景音樂燃了又燃，眼角卻默默地濕潤。對不起，如果我做的更好的話可能可以讓你們真的玩得開心．．．疫情會爆發不是我的問題，但沒有把大家團結起來是我的錯。跟詔哥討論了好幾遍問題出在哪，我們也沒辦法得出一個很好的結論，但，該背的鍋還是要背。等表演都落幕了，實驗劇場的燈光再度亮起，那份空虛感佔滿了內心。大一們緩緩離開場地，許多人向我道謝，謝謝我給他們一個這樣的機會。但，其實我才是想道謝的那個人。謝謝你們願意來參加這個活動，謝謝你們願意相信資財系，謝謝你們，希望你們玩得開心。 好煩喔寫著寫著又快哭了，白癡喔，都幾歲了。下學期也在疫情下開始，活動大概也是辦不太起來，好慘。雖然當時只是自嘲，但沒想到真的成為了末代總召。希望之後會有人辦起來。我想說：資財營不僅僅是一個營隊，他是貫穿我們系的一個活動，聯繫所有資財系學生的一個活動。我與一些同學現在仍然會拿當年的一些梗互開玩笑，它是個回憶，也是個承上啟下的連結。我不後悔接下總召這個職位，就算期間真的遇到很多問題，內憂外患夾擊，但我仍然十分願意付出心力讓這個系變好。只可惜我好像幫倒忙了。 都大四老人了還在憶當年，白癡嗎。反正大概就這樣啦。我也跳過了很多內容，中間發生的事情我也懶得一字一句打出來，反正就是發生很多事情。如果我哪天突然覺得要補再說。
\
再見，資財營！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>給</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/newlife/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/newlife/</guid>
      <description>嗨&amp;hellip;然後掰 記得某次在竹湖旁我問妳：若我們哪天分手，還有機會當朋友嗎？妳回答：沒有。 儘管聽到這個答案我也沒當一回事，而如今卻成了不得不面對的問題。 在宿舍中呆望著自己的電腦螢幕，分不清楚自己是從美夢中驚醒，又或是跌入某個噩夢。如果能選的話我希望是後者，然而我已經沒機會選擇了。沒想到我會開始寫這篇文章，在過去的一年半中那麼多機會讓我寫我沒把握住，而在事發後的第一天卻願意靜下心來寫回顧真是格外諷刺。也許這就是教訓吧？ 妳生日當天晚上，我們併著肩在校園中漫無目的的散著步，實際上聊了什麼也不太記得了。當時口袋中一直放著準備的生日卡片和禮物，到了午夜，我們坐在學校的司令台中，心臟的撲通聲蓋過了妳我的聲音，而我就在那時告白了。沒有浪漫的鮮花也沒有精心準備的計畫，不知道為什麼那時的我就有這樣的勇氣去告白，而我也收到了出乎意料的回應。在往後就是甜美生活的開始．．． 妳是我的第一任女友，我也很慶幸一開始就能遇見這樣的妳。我們一起經歷了好多好多．．．好多好多？好多？不夠多．．． 再多的解釋也無法挽回妳了，再太陽下拼命尋找詞彙的我顯得如此可笑。情人眼裡出西施，而對不再是情人的人來說，就只是一些情緒勒索的字眼。忍住眼淚，一定要忍住，至少現在還不行哭。 妳鬆了口氣，好像卸下了重擔。走之前我希望能擁抱妳最後一次，妳猶豫了．．．可能這就是我給妳的印象吧。是我不夠好。再一下，眼淚你給我滾回去．．．我放棄了擁抱的念頭，而妳頭也不回地離開了。 我無法得知最後的最後，妳心中的我停留在什麼形象；我也無法得知在一起的這些時間中，是否讓妳後悔。我們的回憶已經不會再增加了，往後的人生會是另一個人陪妳度過我們經歷與未經歷的事情。 祝福妳在未來能找到更好的人，一個妳愛的人，一個會照顧妳的人。 儘管再怎麼想持續這份感情，我已經不再是那個人了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大三(part 1)</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/junior_one/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/junior_one/</guid>
      <description>大三事 PART I 轉眼大三就結束了，雖然每學期結束都說想要寫一篇這學期的心得，但我是真的懶，默默一晃眼三年過了，過了幾個學期就欠幾篇。真心覺得慘。大三是我大學以來最精采的一年(雖然如果我大二有寫的話應該也會寫這句，主詞變成大二而已；同理適用於大一)但這也是種年年都在進步的意思吧。上學期的時候想說 資創完要發一篇，結果沒有 聖誕節：也沒有 跨年：太麻煩了 資財營：反正都停辦了還要寫文好麻煩 學期結束：累死了先玩再說 寒假的台南行：反正大家對我出去玩的過程也沒什麼興趣 到了下學期，課業繁忙又遇到疫情肆虐，整天待在房間裡雖然時間很多但Youtube真是個很神奇的東西，時常晚上七點開始看回過神來就該睡覺了。學期16周結束後還忙著寫Final Project，根本被壓得喘不過氣，才沒時間發文呢。最後都暑假了才驚覺又過了一年。還是簡單把這些活動都總結了再說說我對資財和大學的看法吧。由於篇幅想要包含的內容實在太多了我應該會把這篇分成上中下三段，反正我猜也沒幾個人會看到，真的有興趣看得就自己往下讀吧，反正有興趣的人自己就會看完，沒興趣的我寫100字以內也不會看的，邏輯通。 我敢說今年肯定是我最忙的一年，上學期21學分外加資財營總召、老闆的產學合作、排球隊隊長、系學會學術部長、資創的負責人等等，下學期又是恐怖的29學分，最瘋狂做事那種。不敢說我在每個活動都投入了百分之百的自己，但該做的總是還要做，我也不是那種會把事情放著不管的人(應該啦)。反正每天起床第一件事情，腦中跑一遍近三天要做的事情，然後嘆一口氣發現做不完，一個字：慘。 先從資創開始講好了，原本的計畫是詔老大提出的，希望讓資創變成學生們自己帶隊的活動，剛開始也跟教授討論了幾遍，詔老大也在系上創了一個類似社團或讀書會的組織，教學弟妹們一些有趣的程式。雖然我很不喜歡稱讚他(反正他也不會看到，安全啦)，但不得不說我是真的很佩服這樣的想法，理所當然的我也願意為這個組織出一份心力，原本由我負責網頁部分的教學，最後卻因為那年爺爺去世導致我負責上課的那幾周沒空。但這些都不是重點，反正原本已已經計畫好是由我和詔老大一起負責資創的比賽，也找了一群我們信得過的同學們幫忙帶領學弟妹出去比賽，正當我們興致勃勃滿心期待的出征這屆資創的時候，我們就被某黃老闆閹割了，胎死腹中。簡言之，黃老闆認為我們權力和義務不平衡，到時候會出問題。至於什麼問題呢，咱也不知道，咱也不敢問。最終由學生自治的資創比賽還沒開始就結束了，資創依舊回到老闆手中。 好巧不巧，我又剛好在老闆的底下做事(不然怎麼叫老闆呢你說是吧)而這件事情一開始便是我和詔老大一起去問的，於是資創的責任自然而然的落到我頭上了。老闆給的要求是：和去年一樣的方式，我心想應該蠻容易的吧，對一年級的我來說，當時學長姊也不過每天問問進度，幫忙抵個bug(而且也抵不太出來，反正最後也幾乎都自己和同學討論解決)和最終的幫忙確定講稿，報名那些東西，基本上不會去動任何程式相關的問題。然而我錯了，而且錯得非常徹底。 老闆期待我做許多事情，包含暑假金融培訓營的總負責、營隊講師的培訓、資創比賽組別分組、資創訓練的課程、大一暑訓安排等，當然還要負責帶一個隊伍去比賽。由於疫情的關係，老闆拖到５月中左右吧(印象中不敢完全保證)跟我確認營隊要辦，在不到一個半月裡面(營隊七月中舉辦，但中間還有卡學校的期末考)我要負責把講師從0基礎教到能夠指導別人。為了解決時間的問題，我只教了少數人(也就是之後的講師們)，並讓這群人去教同學們寫。當然這些少數同學們都表現得不錯，自己也努力地做了一些功課彌補不足，然而對其他的學弟妹來說便是個很大的問題，阿反正總結來說整個就是趕鴨子上架的節奏，但這與資創並無直接相關啦，算是資創的前奏吧。 到了資創才是問題的開始，還記得我的工作內容包含分組嗎？原本我與詔老大的計畫是讓學弟妹們在條件下自己分組，以求實力平均一些。但因為前面的「權力義務會談」，詔老大退出後老闆就全權交給我決定啦。後來我和一些同學們討論後的結果認為，自己分組可能還是會導致實力的落差，學弟妹也不會打破自己的舒適圈，最後在教授的授權下由我負責。於是我，就碰壁了。 老實說誰知道學弟妹程度如何阿，問了一下學長也就得到個大概的答案，自認為已經分的算平均了(但事實上其實沒有啦)，而且有一組的組員會少一個人，頭真的痛。想來想去還是自己負責那一組吧，原本我就自詡最佳組長了，少一個組員應該也還是應付得過來，且我也不太好意思把他丟給別組的組長，然後在笑著跟他說抱歉，最重要的是，兩個人其實應該很可以吧，但我錯了，且又錯得離譜，這個故事看我後面會不會寫到。除了學弟妹的分組之外，今年也多了一個新的變化，有許多資工系的來找老闆做專題，而在老闆的體系下做事講求的是一個階層化的管理。研究所的學長姊們負責指導專題生們，那麼專題生們就要指導大一的學弟妹（而大一的學弟妹就要辦營隊教高中生們）。所以這些資工的學生們也自然而然的由我負責分配到各組。我！他媽！完全！不認識！這些學生！更不用說他們也沒比過比賽，跟大一的學弟妹不熟（阿反正我也沒有很熟啦反正我就爛，放棄治療）。整個隊伍組起來後就抱怨聲不斷，好像是我的鍋又好像不是，畢竟組隊的人是我，但我又何德何能可以組出所有人都滿意的組別是吧？應該是這樣吧？但該敗的人品還是敗了，欲哭無淚。 我們這組就是唯一的兩人組別，我想說因為人少幫助他們多一點，但也不希望幫他們決定主題抹殺他們自由想像的空間，因此針對題目上我幾乎沒有給提示（至少初期階段）。而組員們也理所當然的．．．想不到題目。哀，畢竟想題目並不是這麼簡單的事情，也是能理解的。後來我跟組員討論了一下他們有興趣的東西，也聽了老闆給的一些回饋後想到一些不錯的東西，但這些點子如同曇花一現。最後我提出了一個我在小時候想過的點子，至少我感覺蠻有趣的啦不知道當時的其他人怎麼想，但題目就這麼定下來了。俗話說：決定完題目後完成一半，我只能說，這句俗諺不知道是哪個渾蛋說的，若被我抓到肯定當場送他兩拳。 接下來的每天，早上分配任務，晚上等驗收。一路平安（或至少我是這麼認為的）到老師的最終驗收。最終驗收前其實發生了好幾次的小型驗收，但那些我們組都順利通關，老闆也沒太大的問題，整個行雲流水。但到了最終驗收，老師突然問了一個顛覆性的問題直接從根本的否定了這個題目，雖然比賽前有透過一些語句上的修飾勉強遮掩了這個漏洞，但我想評審們還是有發現的吧。 最終結果報名兩組複賽只晉級一組，這與我的策略失誤有關，但我懶得寫了。而複賽也與名次無緣，草草結束了這次的比賽。當然中間我省略了很多細節，包含了最爛組長啦、影片和投影片的製作啦、報名組別的問題，但這些在講也沒啥意義了。 沒得獎就是沒得獎。 第二次比資創了，我很懊悔無法讓我底下組員們也體會一次站在台上領獎的感覺。希望他們的努力能得到回報。雖然多數時候看起來都笑笑的不怎麼在乎事情，但那次是真的希望他們能夠得獎。我能看得出他們比其他組更認真，花更多時間，但比賽終究是比賽，有輸有贏。雖然他們九成九不會看到這篇文，就算看到了也不一定還記得當下的感覺，但希望你們能夠記得暑假期間你們學到的東西，記得一些我認為對你們有幫助的技能，記得你們努力的後果，也記得你們做的東西是我十分喜歡的。 這次比賽我應該算是壞人吧，那也沒辦法，該敗的人品總是要敗。整個過程雖然很累但希望這些累是值得的。雖然整篇看起來語無倫次雜亂無章，時間軸也是整個跳來跳去的，但就當作抒發吧。背骨那就刺吧，曲高和寡。 上篇完（照這個節奏可能會不只三篇喔乾我累累了）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新網站</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/intro/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/intro/</guid>
      <description>新的開始 看室友用了一個網站，覺得超酷的就想說我也要架一個。但因為我累累病發作，又是個懶人，所以就一直拖一直拖，直到最近時間多了起來就決定來寫個試試看。反正我也不是個很常發文的人，通常發文也不喜歡告知全天下的人，所以就決定以後如果有想說的話我就會放在這裡了。 網頁架設於 2021 年 7 月 9 日，因為疫情的關係整天都待在房間裡面，每天起床開始上課，上課完就耍廢和吃飯，難道當宅比想像中的還要困難嗎?看來我已經很久沒當宅了吧。現在看動畫就只喜歡看那些已經看過的，然後又切 1.5 倍數，年紀越大越不喜歡看動畫了，替年輕時說動漫就是一切的自己默哀。 反正簡單的自我介紹就免了吧，感謝詔老爺提供我網頁的模板教學(雖然他什麼都沒教我只告訴我 Hugo 是什麼東西)，希望之後我會記得更新網站。都寫了一個網站了就給自己一個目標吧。 目標: 每兩個月至少一篇文章</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
