<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 鬼之叡叡</title>
    <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 鬼之叡叡</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>半年</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/exchange/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/exchange/</guid>
      <description>前幾天跟課程的中國同學一起出去吃飯，沒想到在這邊的老外沒認識多少，中國朋友倒是結交了不少。在這邊吃第一次中式合菜，點餐時問了一下飲料想要喝什麼，果然可樂還是最好喝的。一個東北的學長開始勸大家喝:「實在喝不了的話就別喝了」。於是被勸的那位連喝了兩三瓶，我學起來了。而且這個句型應該是很百搭，如果對一位女性說，「實在不想交男友就別交了」。乾，我是不是發現了什麼東西，難道我是天才。OK，處理。可惜已經沒機會了，屬實難得。
六個月的交換準結束了，說我成長了什麼，好像也說不太上來。變成熟了嗎? 變得更自主了嗎? 我倒是沒感覺出什麼。之前有朋友說我變得比較大膽，我只能說逞個匹夫之勇吧，又或是初生之犢。你看吧，準備回去前就把打回原形了，我就說外國人比較耐斯，我是智障。是說，兩個禮拜前和一個波蘭女與中國女(當然還有那個台灣女)跑去國王湖，我意外的發現，我好像變得比較會拍照了。之前被某個也在德國的學姊說我的拍照技術巔峰只在她前往柏林的那段時間，我只能說，要把握巔峰阿。就算巔峰已過，我體感還是比出發前有所進步啦。當然也只是體感，自我感覺良好那種，反正大概有很長一段時間沒有練習對象(我憨憨的妹妹除外，反正跟她出門我隨便拍也行)，就看這個技能啥時能在使用吧。
在兩個禮拜左右就要回台灣了，整天搞得跟九局下半一樣耍廢。早上不知道為啥8.多就起床，然後寫一下程式(真的就只是一下)之後就開始玩遊戲和看YT。中午出去學餐吃個飯，回來後繼續看YT然後睡個午覺(不得不說，我的房間是真的烤箱)。然後晚上隨便做個晚餐開始搞我的project(沒辦法，自己的成績自己救)，搞到凌晨看個漫畫睡覺。其實真的沒啥事情，最近好無聊喔，沒事做就只好一直寫文章。好無聊喔喔喔喔喔喔喔喔~~~~~這篇大概分享一下我在這邊修的課程和一些心得吧。
先說這學期我本來是選了四堂課，其中一堂因為我自己懶惰的原因後來就退選了呵呵。但我這學期的三門分別是Event-based Robot Vision, Fog Computing, Application of Autonomous Driving Project。三們都是研究所的課程(因為研究所課程才有英文授課，不是因為我刻意想秀)，但就結論來說，三門課我都學到了不同的東西。
Event-Based Robot Vision是我所有的課程中最喜歡的。上這門課的感覺就有點像是一個開拓者吧，大概想像一下牛頓或萊布尼茲在教你微積分的那種感覺。簡單說就，老師上課的內容就是他的研究成果，真的好猛。以我們資財系來說可能就有點像銀華的公司治理吧，雖然我沒上。不一樣的地方是，銀華發現的什麼「經常澄清指標」和「紛紛辭職指標」有點太直觀了。哀呀，各位都是資財系的菁英阿。扯遠了。這堂課在教一種新的照相機，一般我們用的照相機所捕捉到的影像是透過收集光線來的，以一張解析度1080*1080的照片來說，每個像素都要有一個RGB值，而老師研究的這種照相機不同在它捕捉的是變化。也就是說，若只是紀錄變化量的話，並不需要每個像素都有值，而是指紀錄那些有變化的像素就好。當然它還有一系列的好處這邊就不一一贅述了，反正我相信會看我文章的人對這個多半是沒有興趣的哈哈。
回來回來，這堂課我們常常看論文，和老師討論各種不同的演算法和設計概念，我也算初步踏進了電腦視覺的領域。真的超級有趣的!! 記得兩個月左右之前，我很想要在資財系搞個線上的課程，教大家我在這邊學到的東西。就算我也沒有很懂，但我覺得在台灣上課的大家甚至沒有機會聽說這些東西，學到之後至少能開開眼界。當然我最後是放棄了，那時候教一個馬力歐的AI都如此之可憐了，所以我說資財系的還是有多遠滾多遠吧，尤其是年紀比我小的那一屆。當然，這門課作業是真的難。先不說用我不太熟習的C++寫我不太熟悉的OpenCV，我們還要用我連聽都沒聽過的系統ROS (Robot Operating System)。前幾堂課光把東西下載下來讓它能夠跑就已經夠頭痛了。當然最後還是憑藉著我過人的意志力和漫漫長夜把東西用出來，真的是，哀呀，都不想說了XD。反正這堂課就是很好玩，有趣到都甚至想要來這邊繼續讀了。
Fog Computing則是Cloud的進化版。老實說這也是一門我在台灣連聽都沒聽過的東西。簡單來說Fog Computing = Cloud Computing + Edge Computing。如果你連後面兩個都不知道是什麼的話，那我實在是沒辦法了。這門課運氣比較不好，是線上授課。理所當然的我翹了不少，ㄟ嘿。不過這門課讓我印象深刻的不是課程本身，而是它的作業。可能有些人已經知道，這門課有一個project要做，我們的任務是要設計一個fog computing的use case。大概可以理解為一個資創題目吧。然後，我的隊友，基本上有跟沒有差不多。我們要設計一個智能醫院，反正就是溫度多少度要開窗戶(因為德國這邊沒有冷氣，不要問了，我很熱)，要戴口罩才能進醫院等等一系列的小功能。簡單來說，我基本上包辦了所有程式的部分，同時搞定了連結雲端的功能和各種老師的要求。結果，最好笑的是我最後跑去找我的學伴抱怨隊友的時候，他居然回我說，這很正常啦不要緊張。聽完之後我哭笑不得，確實我如果讓他做的話，我自己也還是要重做一遍啦。聽完就釋懷了。 第二個是我們有一篇paper的閱讀心得，因為寫完後還要互評，我就很怕亂寫會被電，就小小的努力了一點點(我才不會說是因為我的房間太熱了我只好跑去圖書館，然後去圖書館又沒事幹所以就認真的做作業)。結果，我看到同學寫的東西之後，我感覺，是我不夠好。除了我英文寫作本來就很少練習之外，我發現外國人思考的模式真的很特別。再找出問題、問問題、找出預設條件等領域我真的自嘆不如。我記得我讀的那篇互評，寫得好到我都以為這篇論文是他投稿的了。果然還是要好好努力阿。我感覺考試的話我一定比他們高分，但寫一篇這樣的文章卻是我做不到的。謙虛謙虛再謙虛。
最後一門課就是Autonomous Robot的project。這種project就像我們的專題，不過要在一學期內完成，題目我感覺也比較硬。我們這組要做的是Imitation Learning，從最一開始的模擬器到最後的訓練全部都要自己搞定。雖然我也很常抱怨大家不做事(尤其是我們的組長，真的是廢到有剩)，但這個也算是有學到東西。先講組長的事情: 這堂課剛開始的時候我們就有簡單的分工，誰誰誰做組長啦，誰誰誰負責研究找論文，誰誰誰負責技術監督等。我們的組長跟我一樣是個大學的交換生，是個西班牙人。我印象十分深刻，他當組長後就說: ” Well, I can be the team leader, but if I miss something, I believe that one of you will be able to help me. This role is just for us to roughly know what we will be doing, but anyone can do cover each other.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你眼中的世界</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/switz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/switz/</guid>
      <description>一次上課的時候，我和朋友們發現一個「你有多了解我」的小遊戲…裡面一個問題問到：「你最想去的國家是哪個國家?」我毫無遲疑的選了日本，但我卻沒有猜到你最想去的國家是哪裡。 「怎麼會是瑞士呢?」我抱持著這樣的疑問。 「我也不知道，就覺得喜歡吧。」你給不出一個具體的理由。 如今自己去了一趟瑞士，扛著通霄趕作業的身體和熬過12小時的車程，戴著有色眼鏡也想見識一下你最喜歡的國家。
問了一下身邊認識的人，所有來歐洲的同學腦中幾乎都想著一件事情：玩！我無法責備他們，身為一個在亞洲長大的人，很多人搞不好是第一次踏上歐洲這片陸地。多數學生在高中熬了三年，大學開始放飛自我，來到歐洲當然是大玩特玩一波。我遇過選一堂課然後愛去不去的；選了三堂課然後期末不去考試的（我交換的這所學校是以考試決定學分的，你可能沒選這堂課，但考試如果有過的話一樣算學分）；反正英文也聽不懂就等船到橋頭的。各式各樣的學生都有，但出去玩必不可少。對我來說，出發前我並沒有甚麼計畫。可能是我比較傳統的關係，就算再怎麼不認真學生的本分仍然是學習。出發現我是真的沒打算去哪些地方，很多都是別人說哪邊不錯，或是別人推薦我才特別去查的，老實講真的沒有哪裡是我這次一定要去的地方…除了瑞士。
原本想說沒有人要陪我去的話，我也願意自己走一趟。不過也是有一位刺客堅持想出去玩，最後也就這樣跟他出去了。抱持著我也不知道怎麼樣的心態，搭上這班12小時的夜車。必須說，我還是小小的感謝她的，當然也就小小的而已啦XD。路上多了聊天的旅伴，餐廳能多點一些菜，能有人分享當下的心情，最重要的是:不無聊。但反正這些話就留到另一篇有興趣的時候再寫吧。
早有耳聞當地物價高到嚇死人，自己蒞臨後果真名不虛傳。三天的交通票居然值5000多台幣，你用搶的還比較快。我們在蘇黎世的街道亂晃，看看他們的街景。清澈的河水把舊城區切分兩塊，一側坐落在小丘陵上，俯瞰蘇黎世的房屋，另一側則有教堂、商店街等人文風景。整個地方就一個字:和平。吃完起司鍋，我們走到蘇黎世理工大學，一查才發現人家是世界前十的學校，嚇死人。我以後就是這所學校的學生了…嗎? 站在學校正門，兩個學生從裡面走出，看著我像個小迷弟一樣，問了我們需不需要幫忙拍一張照，不知道從外人看來我們是什麼關係，傻眼。好這不是重點，重點是，這所學校也是我在柏林交換期間最喜歡的教授的母校。OK，處理，明年我就是這邊的學生了。之後我們去了當地的巧克力店，在大太陽下吃著已經融掉的巧克力，就趕緊驅車前往琉森。時間就是金錢阿，三天之內玩完瑞士，挑戰不可能的任務。
到了琉森之後我們去看了冰河的博物館，高中時好像有一次地理考試，考卷鬼之難，根本看不懂在幹嘛。當初的考試範圍就是冰河地形，這次來到這邊看看，感覺我高中地理還是有學進去的，小安全。喔對了忘記說，因為瑞士的政策緣故，我們持有其他歐盟國家的sim卡是沒辦法再瑞士上網的，或是說其實可以上網，但就是以國際漫遊計價，反正簡單來說就是，我們兩個人都沒有行動數據可以用，搞得跟盲人一樣是怎樣啊。在車站簡單查了一下方向後，我們就朝著那個方向前進，希望能到達目的。結果我們這三天還是平安度過了，好久沒有失去網路的感覺了，怕。
最後我們來到了住宿地，因特拉肯。也是我瑞士中最喜歡的小鎮。乾淨的城市和寧靜的街道，整個有夠放鬆的。當天晚上，因為她洗澡完各種拖拖拉拉，我就自己跑出去公共區和大家聊天。跟我們同房的兩個外國人聊天，還不知道為甚麼碰到在FB社團中約出去玩的朋友，有夠誇張。當初我們本來是要一起玩瑞士，後來因為時間對不上的緣故就想說算了。沒想到在同一個青旅遇到，世界也是很奇妙。喔這邊補充一個無聊的小插曲，反正我出去公共區域前她給了我一大包洋芋片，要我先吃（但我其實沒有很想吃啦，因為我不喜歡那個口味）。理所當然的，我沒吃（就說不是我喜歡的口味了）。然後我就和那些外國人聊得很開心，大家還準備要一起打牌。然後正當我們準備打牌的時候，她就跑上來啦，然後就不太開心的說我都不吃那些洋芋片。然後她就自己跑去旁邊吃了。 無奈之下我就跟我那些認識的外國朋友說：&amp;ldquo;Sorry guys, I have to somehow take care of her since I didn’t eat my chips.&amp;rdquo;
他們的回答讓我哭笑不得: &amp;ldquo;Yeah, that sounds fun.&amp;rdquo; 附上那種安慰的眼神。
我就回: &amp;ldquo;Don’t get me wrong, we’re not in a relationship or something.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Yeah right, well see you around.&amp;rdquo;
所以我說，冷靜點啊大家。
隔天我們跑到號稱歐洲最高峰的少女峰。運氣很好，我們兩個包下整台纜車。3000多公尺，我們穿著短袖短褲上山。好冷喔。在那邊一樣發生了很好笑的事情，我們在少女峰上走來走去，突然就有人跟我們稱兄道弟，還給了我一瓶啤酒。我完全不認識他，甚至還無法跟他溝通，我說的是英文，他大概說西班牙文?德文? 反正我聽不出來，但我們還是拍了幾張照，也跟他喝了一杯酒。世界大同阿。
當天晚上我們跑去超市買了晚餐，因為餐廳太貴了就決定自己煮吧。不知道有沒有提過，但她是不會煮飯的。唯一會使用的就只有微波爐。但她又想要吃當地的某個料理，簡單說就是薯餅，但是一條一條組合起來的，不是麥當勞那種一整塊的。也就是說…必須得我去煮。然後也不知道我有沒有提過，她很喜歡東摸摸西摸摸，洗完澡之後還要在隔一個小時她人才會出現。我洗完澡大概晚上9.多吧，原本她說晚上10.30一起做晚餐…不是，你這樣做完都幾點了。所以呢我就跟她說，我洗完澡會先出去做晚餐，你用好就直接出來吧，再一起吃。所以又很理所當然的，我就在那邊東搞搞西搞搞，想辦法把那個薯餅搞出來。搞出來後又煎了一些培根香腸，又搞了一個義大利麵和一些小雞腿，反正就自己在那邊忙活了一個多小時終於把兩人份的晚餐搞定了。然後就開始等…感覺應該等到了11.吧，忘記了。傻眼。我只能說當下有些小生氣，當然也就小小的而已啦。當然最後也沒啥事情，又安全度過了一天。
最後一天我們跑去策馬特，據說策馬特是無車的城市，裡面只能用他們專用的電動車，而不能開燃油車。整個城市看起來就是高級版的九份。當然不是普通的高級啦，如果九份是一的話策馬特可能是十吧。文化不同感覺也不太好比較，反正簡單說街道看起來有些像九份，但給人的感覺比較文青? 在那邊逛了逛他們的商店，最後也就準備回德國了。
其實回德國後還發生了一些有趣的事情。我們和一個中國人一個波蘭人跑去薩爾茲堡和國王湖。又因為吃晚餐的事情搞得她不太開心（因為她有些挑食，波蘭的朋友以為是亞洲人都不吃這些東西，中國人就強力的反駁，然後就搞得好像他們兩個一搭一唱在攻擊她一樣）。可能是因為我跟她相處比較久了，知道她的一些吃飯習慣，就小小的幫忙防禦了一下，結過中國的朋友隨口冒出了一句：「我在想為什麼你能這麼容忍她」（還是什麼之類的，原話忘記了，但大概是這個意思）。確實阿，真不是我誇自己，不過像我這樣玉樹臨風英俊瀟灑之人，如果又溫柔那豈不是無敵。
我們也住了一晚慕尼黑，住在她的朋友家。然後，就沒有然後了。所以我說阿，像我這樣玉樹臨風英俊瀟灑之人，還是不會跟人聊天阿。大失敗。她的朋友是真的有點東西，但．．．是我不夠好。在哪裡跌倒，我就在那裡躺下去。難道要屢敗屢戰？不可能，一定是翻個面繼續躺。
感覺這次的瑞士之旅（外加後面的薩爾茲堡和慕尼黑）讓我更認識自己了吧。感覺之前的我想要當一個聰明、冷靜且成熟的人，很多事情我都忍了，也不要說忍了吧，就覺得無所謂。但這次出去，我感覺我玩得很開心，雖然不是每件事情都順著我的意思走，但也正是如此才有驚喜。可能是因為不用裝的好像什麼都懂，不用維持自己的形象，這次旅遊才這麼有意義。我有特別改變我自己嗎，說起來好像也沒有，兩個樣子的我都是我，也不是說特別刻意去扮演哪樣的角色。這次和我一起去瑞士的不是妳，但也因為不是妳，我才能體會到這樣的瑞士。走走停停看看，兩個人走所看到的風景本來就和一個人不同。我這次見識到了其中一種風景，不知道何時能看到另一種？
所以我說，你給我翻譯翻譯，什麼叫做驚喜。驚喜就是．．．也沒什麼驚喜，東西就先放我這邊吧。
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>憶</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/grad/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/grad/</guid>
      <description>看著大學的正門，心想著這四年總要有些建樹:進一步的提升自己的實力，結交一些志同道合的朋友，最好還能夠談個戀愛。各種幻想和期待充斥著進入校門的你。接下來的四年，你想要怎麼過?
隨著學長姊們熱情迎新的落幕，系上也開始出現宵夜群、桌遊群、活動群、球隊，而我就像是站在這些群體門外的人，彷彿一腳踏進去這些群體中，另一半卻仍隔絕在外。也許是不允許自己邊緣的掙扎吧，再….再努力一點。默默的，我開始在各個活動中佔有一席之地。
在大一資財營時貫徹自己邊緣到極致的精神，悄悄在課程組中準備有趣的課程，因為我不是個會說話的人，也不是個會交朋友的人，看著組輔們開開心心地準備各種東西，身為配角的課程組能做到不拖後腿就是最大的讚美了。在那年資財營中，我印象最深刻的東西不是表演，也不是最後大爆哭的感性時間，而是一次上課前，小隊員們正在課程間的休息時段，而準備輪到我登場了。那時候某個組輔(其實我還記得是誰，但因為我的文章中很少出現名字所以就省略)叫小隊員起床時說了:「快起來，這堂課很有趣!」我從一個可有可無的「同學」變成一個「有趣的人」。
一下時，我們系有個資財之夜的活動，唱歌、跳舞、表演一應俱全。我該說這是我運氣數一數二好的時候，現在回想起來我大學有兩次我願意歸咎在運氣上，第一次就是資財之夜。之夜算是開啟我社交的鑰匙，原本每天就是: ㄟ詔哥，今天晚餐吃什麼? 不知道 喔 喔….. (回去看Youtube)
從最一開始選負責人的時候，系學會(題外話，我那時候根本不是系學會的人)內部會決定哪些人負責帶哪個表演，而就這麼剛好，有人推薦我成為一個類似外聘的負責人(順便說，推薦我的這個人就是上面說是有趣的課程那個人)。我當時義不容辭的接下來，然後就找到問題了，我一個邊緣人要怎麼跟另外一組的人競爭呢(也不是說要競爭，但演員這種有限資源畢竟有能力上限)。結果總總的事情下引導我找到大學中最好的朋友之一的學姊。在合作過程中，慢慢的營造出了我處在這個系的感覺，跟演員的感情越來越好，大家更願意聊天，也開始一起耍白癡。這次算是開啟我大學為資財系奉獻(?)的開端。
暑假前，我被某教授指名為暑期營隊的負責人之一。準備課程、檢討課程、提出建議、編講義、出題，慢慢接近核心。記住，我是個學程式不到一年的學生，身邊跟著某個6年以上程式經驗大佬，我虛心學習，同時做了不少努力讓自己看起來不那麼菜，但當然還是被電的滿頭包。我記得那年暑假，人社班邀請我回去演講給學弟聽，邀請大家加入人社班。演講中我提到一句話:「我在人社班學到如何學習」，如今看起來可能多多少少有些失準，但不管啦。這次的活動加上之後資創的比賽也是打下我程式基礎的重要活動。
而同時在這個暑假，也算是第一次與同學們出去玩。我們到九份玩了幾天，和原本不熟的同學變熟。在北部各處騎車，跟本來不會聊到天的人聊天，一切都是因為自己一下的運氣好。一天晚上我們在看電影，一位同學因為電影中的劇情而流淚，當時的我無法理解… 最後一天，我們回到台北車站附近吃飯，那是我最開心的時候，整趟旅程我作為負責人(?)一直在想要怎麼讓這次出去玩順利，開心，終於結束的時候有種莫名卸下擔子的感覺。那時候有個同學這麼說:「你怎麼感覺終於放開了」。確實阿。
二年級，第一個想到的活動就是抽直屬(才不是資財營呢，那個等等好嗎)。大一的時候，學長寫了一個程式，透過掃描QR Code和打電話來確認自己的直屬關係。也是那個時候第一次讓我感覺到程式十分有趣，在資財系讀一年的書原來就能有如此的進步，同樣的我也想要給學弟妹這樣的想像空間，因此我在一下的時候到處跟同學討論我的想法，得到一些建議。也和當時的系學會負責人毛遂自薦，希望能夠讓我負責這個活動。我獲得了授權之後，著手進行我的遊戲設計，從最一開始自己上網查如何設計迷宮，到後來使用pygame來架設遊戲，在裡面放一些設計小心思等，前前後後花了大約三個禮拜吧。最終成品也令我十分滿意。當然就如同每個膾炙人口的好故事，事情總要有點轉折。不知道為什麼我們這屆的人數比下一屆的人數要來的多(也許是因為龍年吧)，加上轉系的學生，我們這屆大概會有十個人抽不到直屬。那時，班上有一位同學狀況比較特殊，而我自作主張的決定若抽到他這位直屬隊大家都不一定是好事情，經過一番內心掙扎後，我在最後時刻把他的名字從名單中拿掉(當然是偷偷的，知道這件事情的人大概不多)。而報應也來的很快，我也沒有抽到直屬… 要說不難過那是騙人的，畢竟我從一下開始就很期待有一個直屬，我沒什麼反應，看著班上所謂的系核在台上大吼大叫，拿著筆在白板上寫下大家的IG帳號後，我默默地離開教室，把空間留給那些新抽到直屬的同學和學弟妹們。當然也有很多同學沒抽到，甚至有一些我認為一定會非常照顧直屬的同學也沒抽到，有一些則是根本不參與系上活動的人成為最終的贏家(如果這件事有輸贏的話)。權力對我來說並不那麼重要，但是揮下刀子的那個人總是要承受最多的失落。我默默的回到宿舍洗個澡，準備躲到峽谷中，卻被室友叫了出去。我們一群人做在女二外面長椅上，說著一些我其實也沒什麼印象的東西。反正就是說他們的直屬就是我的直屬，但我才不在乎。我很感謝這些同學的關心，但這是我必須要接受的事實。也許說是制裁更能讓人接受一點。
好啦反正是我自己要做的東西，本來就不該要求有什麼回報。不爽不要做是吧。理所當然的還有資財營。這次已經不是去玩的小大一而是負責活動的大二了。這年我接了兩個負責人—火棍和劇。結論來說兩個我都很滿意。大家的表演都很棒，恩就這樣。中間當然經歷了很多事情啦，但那些說實話也沒啥好回憶的。我把人弄哭了，這樣可以嗎。我想說的是我又一年接了課程組，今年的我本來想當課程長的，沒當上那時我其實蠻難過的，但畢竟就是有人比我適合。反正身為課程組，我今年負責的是賽局理論。一樣我努力把課程用的有趣，帶來一些新的互動方式，把自己在脫口秀中、演講中學到表達模式用在自己的課程裡面。當然教高中生事小，我的目的其實是讓當時的大一知道一個好的課程應該長什麼樣，一個有魅力的講師應該是怎麼樣的，一個用心的課程該如何鋪墊。這麼說好像有點囂張，但那時我確實認為自己是營隊當中(不敢說是整個系，因為有個學姊真的很猛)最會教書的人之一，另一個會教書的跑去當幹部了，他不算。不知道我小小的願望有沒有實現。
而營隊最後，我留下了一個小伏筆。在營隊開始之前我找上了系上一位設計鬼才的學姊和營隊的相手，希望他們能幫我完成一個大計畫。在營隊開始之前，我開始設計一個linebot，主要是除了卡片之外，我希望參與的工人們都能夠得到屬於我的一點小小心思，當然也表達我對資財系的感謝，也希望每個參加的人都能跟我一樣喜歡這個系。我還記得一次跟球隊的學長出去吃飯的時候， 學長一號:「太猛了吧，你用什麼寫的阿」 學長二號:「用心阿」 沒錯，確實是費了不少心力，但看到收到的大家能有一件值得回憶的事情也就算值得了吧。
二下則是大學中發生的兩次運氣好事件中的第二次。當然一系列的鋪陳從上學期就開始做了，不管是練習時刻意的指導人家，又或是在隔天要期末考的情況下通霄教人家寫作業，套用一句學姐說的話:「那時候是真的努力在追阿」。當然最後在我自己耍白癡的情況下不做任何準備後腦衝。如果有下次我會做得更好。很多很多的回憶現在娓娓道來不過是平鋪直敘的論述而已，不帶感情，不帶成見。也許是不想忘記曇花的美，但它總是有凋零的一天。你什麼時候產生了它不是鏡花水月的錯覺。那年暑假我們和朋友一起去宜花玩是我印象最深的旅遊。不…其實不是…每次出去都令我印象深刻，只是在不同時間對不同事件有不同的印象分數而已，硬要把每一件事情寫出來已經成為不可能，而隨著時間推進只會越來越模糊。但不論如何，這仍然是我大學期間的一篇精彩。
其實到三年級之後，多數事情我都在之前的文章描述過了，我也沒有很想在寫一遍，而到了四年級有一半在頹廢中度過，另一半則在柏林。如此我的大學生活便結束了。幾周前的送舊我沒有參加，一個便宜的藉口是:因為我人在德國，但其實我很想斬釘截鐵地說:資財系的任何活動我都不會再參加了。我默默的為這個系付出，很希望這個系成為一個「好的科系」，希望能成為一個自動自發的科系，彼此能分享自己的所見所聞，分享一些有趣的東西。但回頭看看自己的履歷:當同學們都在實習時，我在當營隊的總召；當同學們在讀書考高GPA的時候，我在忙著處理學弟妹的資創競賽；當同學們討論的話題是自己在哪個社團做哪些事情時，我說的是等等我要幫系上處理企業參訪；當同學人脈已經觸及學校各系，認識不同領域的佼佼者時，我認識的外系甚至數一數搞不好連十個都不到，更何況我還搞砸了自己的人際關係。
幾個比較熟的朋友們會稱我為資財大家長，我也想要對得起這個稱呼，不論是戲稱又或是認真的。但從朋友口中說出來的不算數，要從一些學弟妹口中聽到人家這樣稱呼你，這個稱號才有含金量。不可否認的是，我確實蠻想當資財大家長的，也做了許多對應的努力，但是，也許我努力的方向錯了吧? 我不需要大家的認同，把自己事情做好，在其他地方閃耀不好嗎? 一個系總要有幾個人出來扛事情才能順利運作，而偏偏我就是那個人，如果重來一次，我無法保證我仍會是那個人。我只想說: 我認為我們系欠我一句謝謝。好傲慢的想法喔。自己活改死好。雖然沒如果，但如果換個人來做的話，如果我沒有接下這些活動的話，如果我沒有這麼囂張的話….如果…..
捫心自問，我喜歡資財系嗎? 想來想去我大概會回答:「喜歡」。但我卻只能說，喜歡我們這屆。反正我也沒直屬，幾個我認為比我們小的那屆中會感謝我的人，就不特別點名了反正以後基本上有多遠就滾多遠吧，也沒啥提到。順便Shout out to某個學弟，其實我沒特別想到居然會從你那邊聽到我的名字，不過還是感謝你了。即將步入未知，第一次感到如此無助。我沒有人可以參考，也沒有什麼實質上的計畫。有個學姊曾說自己無法接受對自己未來沒有計畫的人(可能原文不是這樣啦但反正意思應該差不多)，我一邊正襟危坐，一邊心想: 其實我也沒什麼計畫，走一步算一步吧。就說喔，最了解我自己的人一定還是我自己，大家對我評價太高了。也許小我們一屆的大家已經看破我的手腳了呵呵。如今我還在柏林，困在一個名為交換的理想鄉。現實悄悄逼近，而我卻手無寸鐵的前進。Everything is gonna work out as exactly the way it’s supposed to. 就祝我自己畢業快樂囉~
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>習慣牽手</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/paris/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/paris/</guid>
      <description>前情提要：此篇文寫於法蘭克福旁的小鎮。被推薦來參加他們的草莓節，喝了一杯草莓啤酒，強烈的啤酒味卻沒有使我反感，反而是一口接一口，不知道是在德國的生活使我習慣了啤酒，抑或如大人所說：當有其他更苦的事情，啤酒也不過爾爾。寫文章的當下，周遭圍繞著快活的空氣，許多德國老人們坐在一起聊天歡笑，也有音樂家再表演，我獨自一人坐在一個長桌，與慶典的氣氛形成鮮明的對比，然而也就是在這樣的環境下才更能體現自己吧？
我本來是不打算寫出去玩的所見所聞，因為我出去的地方也算蠻多的，每個地方都要寫一篇有點麻煩。但這次屬實有些特別… 也許是重新認識了自己，也可能是真的被文化衝擊。原本不太看好的一次旅遊（也不是說不看好，應該說原本沒計畫去）卻變成截至目前為止最喜歡的一趟 — 巴黎、波爾多。
從結論來講，這次的巴黎之旅有兩次差點扛不住：一次在艾菲爾鐵塔時，另一次在迪士尼的燈光秀表演。旁邊有兩位系上夥伴還是不能太放縱，從小就被告誡男兒有淚不輕彈，就算完全不當一回事，默默的也算影響了我一點吧。在鐵塔的那一晚，我們坐在一個石階上，附近剛剛好有一個街頭藝人在表演。那些歌都是大家耳熟能詳的英文歌….浪漫歌。而巴黎也不負其浪漫之都的稱號，許多情侶在廣場上相擁，享受著無所事事的快樂。老實說，多數我觀察到的情侶也沒有在幹嘛，可能女方被摟在懷裡，就單純的享受音樂和氣氛，原來愛也可以很寂靜。慢慢的，開始有人跟著音樂律動，也開始有人站到街頭藝人旁邊跳舞，整個氣氛就是如此的溫馨浪漫。有朋友相約去跳舞，也有情侶隨著音樂搖擺，硬要形容大概就是高級版的資財營交際舞吧，只不過跳的都已經不需要交際，也許都以許下終生承諾
而迪士尼也是如此。多數的遊樂設施對一個大四的學生來說有些缺乏刺激感，但也沒有影響我在那邊的心情。剛上大學的時候，不知道為什麼突然很想去遊樂園玩，而這樣的想法一直藏在心裡直到她的出現。雖然不是第一次的約會，卻是我印象最深的其中一次。那天下著小雨，就跟我們在迪士尼一樣。人面桃花相映紅的景色只存於逐漸模糊的回憶當中。活潑的音樂把我帶回當下，看著周圍小孩的笑容，夢想仍然是他們口中最美的詞彙。曾己何時，我也是這樣的小孩，又什麼時候夢想被套上現實的限制。那晚的音樂、燈光、煙火我仍記得，曇花一現的燦爛能停留多久我卻無法明說。
當然除了這兩個地方之外，巴黎也發生了許多有趣的事情。連續開車六個小時以上，在沙丘上體會悠閒，一小時羅浮宮快閃，在伸手不見五指且空無一人的路上前進，好多好多故事可以說。法國結束兩週後，我跑到德國南部找朋友，這位朋友馬上就要回台灣了，也算是在德國見最後一面吧？在離開時我說了：回台灣再見。雖然沒有證據，但我感覺下次見面會是好久之後。儘管早就有相約之後一群人一起出去玩，自己也答應了，但會這麼順利嗎？大家投奔東西也不過是分分鐘的事，出國、工作、讀書，我們已經不屬於同一個環境下的人了。不過我在擔心什麼，一切都會如計劃中譜出的。
寫到現在，我坐在回程的火車上，心跳的很快，可能是那杯酒害的吧。四年前我也曾坐在火車上，拋棄堅持6年以上的心情。收尾呼應的太徹底反而可怕。一天，有個學姊問我：「這樣會不會很浪費時間」，我給了否定的答案，儘管結局不美但仍是個精彩的故事…我是這樣說服自己的，更何況你的故事還沒結束。「第一次牽手的時候你很緊張嗎」「我只能說有反應」然而到了第二、第三次，緊張的心情逐漸緩和，取而代之的是習慣和理所當然。「把所有事情做到100%大概就成功六成了吧」也就是說任何一點沒做好你就不及格了，甚至拿了99分你也不會及格。這種靠緣分、靠運氣的白癡遊戲到底有什麼好玩的，然而我卻還在這樣的遊戲裡面耍白痴。好玩遊戲，每天要玩
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何苦這年~四年後</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/edu/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/edu/</guid>
      <description>認同請分享 曾經我認為自己是個開放的人，也是個很能接受意見的人，但我漸漸意識到好像不是這麼一回事。最近看到Netflix上的愉悅法則，原本是出自於好奇心才點進去看的，看了之後才發現有很多我以為自己不會犯的錯居然都犯了~沒文化真可怕。
居然一個星期以內連續發了兩篇文，主要是因為這篇我大概一個月之前在羅馬的時候看到一個很立志且有趣的影片，決定要和大家分享一下。可惜的是，我不是個很會發文的人，而且重點是，我也不知道怎麼在IG限動發youtube的連結。因此又拖到了現在才把東西寫在這個地方。老話一句，雖然會看到這篇文章的人應該都是跟我比較熟的(也就是說沒幾個人，誰叫我是邊緣人)，不過如果你看到這篇文章且覺得有趣的話，也很歡迎跟大家分享喔(不是分享這篇文章或網頁，如果可以的話我還是想保持低調的)。
我跟蠻多人討論過喜歡看什麼樣的youtube影片的，而多數我聽到的回答都是娛樂和綜藝居多。其實說實話我台灣的Youtuber追蹤的沒有很多，主要是因為我比較喜歡看有教育意義或是說能帶有一定知識性的。當然我不否認娛樂型的頻道也很重要，畢竟認真了一整天也是需要適當的放鬆，我只能說多數台灣的這種娛樂比較對不到我的胃口。從大一開始到現在，我看過許多類型的影片:遊戲、料理、海洋生物、科普文章、各大城市的交通、小說及電影分析、相聲和脫口秀等。但有兩個youtuber一直是我最喜歡的: Mark Rober 和 Game Theory。今天這篇主要會著重Mark Rober最新的一支影片。
先背景介紹一下，Mark是個前NASA工程師，反正就是搞一搞之後不知道為啥跑來拍影片，而他的影片通常都有一個共通點。影片主要是利用科學來解決一些日常生活的問題。而影片中會從他為甚麼決定做這個主題一直到最後他把成品做出來並且實測成品的效果。例如，他就曾經為了破解對方棒球隊的暗號寫了一個AI。而這些影片不只會看到一些小知識如何應用在實務上，更重要的是影片很有趣阿。
好回到今天的主題，這次跟以往的比較不一樣，反正就是Mark之前網購下單後，他的商品被人偷走了(這好像在美國很常見，稱為porch pirate，不懂自己上網查)。而為了懲罰這些人，他做了一個陷阱，實際上是甚麼可以去看他的影片。而在Mark一次一次的更新他的設備後，他意外發現美國每年都有很多年長者會被印度的詐騙集團騙錢，因此他就決定送這些詐騙集團一個「大禮」。總之Mark之後和各種youtuber合作，甚至和當地的警察、FBI等執法團體合作，想要將這些詐騙集團繩之以法。

看完Mark的影片之後總有那種:這個人真的好厲害，我也好想成為這個人的感覺。也許有人曾聽過我說，工作幾年，不必在乎金錢之後，我也想要拍這種類型的影片。台灣真的很少這樣的創作者，大概也是因為這樣的市場在台灣不高吧。我是個很喜歡教育的人，雖然總是抱怨教育怎麼差怎麼爛，但實際上我也是蠻想去改變的。我們系的營隊中，我當了兩年的課程組。在這兩年教課的過程中，我努力改變我們系對教育的認知，同時也希望自己能夠教的有趣。我對自己那兩年的成果還算是滿意，也認為自己教的東西有帶給那些高中生一點點不一樣的想法。
最近幾天，我跟一個朋友討論到一個很有趣的問題: 假設兩個好朋友同時喜歡上一個人，此時我應該是要把機會讓給朋友?還是兩個人各憑本事?在被問這個問題之後，我第一個反應居然是: 用賽局理論分析。而我也認為自己的分析蠻到位的。
為了簡單理解這個問題，我們先做一些定義和假設。假設你和你朋友都只有兩個選擇，一個是追，一個是放棄。而這個世界上只有三個人:你們兩個人和你們都喜歡的那個人。如果你放棄的話，你的朋友一定會追到；反過來如果你朋友放棄的話，你就一定會追到他；如果你們兩個人都放棄的話，那大家都還是單身。同時，我們設一個函式f(友)，這個函式會決定你們的友誼指數，感情越好的朋友分數越高，反之則越低。最後，常數a表示吵架，也就是說因為兩個人喜歡上了同一個人所鬧的尷尬、不愉快等等，常數a也可以是個函數，但為了簡化問題這邊暫時設定為常數。p則是你成功追到喜歡的人的成功率，q=1-p，也就是你朋友的成功率。成功和失敗會得到的效益(快樂程度)我也都暫時設定為一個常數。底下可以看到簡單的分析
接著就是很基本的賽局分析了，假如你朋友選了要追那個人，此時你選擇追的話效益就是10p+f(友)-a；選擇放棄的話就是-5。這邊會認為是 -5 而不是 0 的主要原因是因為，想像今天你跟你朋友說，要不要一起去吃飯，結果你朋友回說要跟男/女友去吃，想想就覺得很幹吧…請把公頻打在真實上。另外，若你當時有自己努力過，至少對得起自己且可以給自己一個理由，若沒有嘗試就放棄了，反正自己體會啦，我也不是甚麼戀愛大師。因此這邊就要決定10p+f(友)-a 與 -5的大小。若那個人真的是你很好的朋友，f(友)應該要很大，因此等號左邊應該大於右邊。根據這樣的分析，理性的人應該要選擇去追求那個人&amp;hellip; 而若你朋友選擇放棄，那麼很明顯的你也該選擇追。反過來說你的朋友也會這樣想。最終得到的均衡點就是:兩個人都繼續追。
這個討論也可以放鬆一些條件。例如，你們都追了但是都沒追到，那就把各個數字都乘上一個成功率；或是你認為追到的分數也應該是個函數而非常數，當然也可以改。總而言之結論就是，兩邊都各憑本事。
講了這麼多我想要表達的是，很多人都覺得學習很痛苦，要考好學校，拿好分數壓力很大，其實是錯的。學習是很有趣的! 看看上面的結論，就算不完整，我也對這個想法很滿意。將自己學過的東西運用在日常生活中一直是我遵循的一個想法。從一些Youtuber到自己實作，我們周圍充斥著許多你知道卻從未留意過的事情。多看看自己的周圍，多想想一些事情背後的邏輯，也許你也能體會到不同的東西吧? 還記得自己高中時寫過的小論文，內容主要在討論我們為甚麼學習這麼不快樂，為甚麼要強迫自己做一些對自己知識沒什麼幫助的事情。在這邊遇到一個清華的小哥(不是台灣的那個，是中國那個牛逼的)，在跟他聊天時他說了一句話(有點忘記原文了，但意思大概是這樣):「我不想做一個聰明的人，我想做一個機靈的人」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>窮到快被鬼抓走了</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/2ndmonth/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/2ndmonth/</guid>
      <description>交換的第二個月 雖然現在是交換的第三個月了，但這篇主要還是會寫第一個月到第二個月之前的事情。希望我最近會比較勤奮一點多寫幾篇。前陣子文思泉湧，但因為我累累病一直發作，就到了今天這個情況了。看到最近台灣的疫情好像蠻嚴重的，身為在歐洲的人，這邊疫情應該也是蠻嚴重的，但說實話真的沒什麼感覺。多數得到肺炎的人就是在房間裡面待個幾天，之後也還是在外面趴趴走。當然還是希望大家能夠都健健康康，這場疫情真的影響了許多人的大學生活，面對面的交流還是能得到很多資訊，也許在沒有疫情的情況下，結局會不會有所不同，系上活動能如期舉行….等等。但就這樣吧，反正我人都在歐洲了，也沒什麼好抱怨的。
原本想說我一定是個認真的學生，選了四堂研究所的課，自以為自己還是那個在台灣隨便選隨便過的我，感覺是有點斗阿。話雖如此，這些課其實都蠻有趣的，從電腦視覺到量子力學，再從雲端運算到自駕車系統。每一堂課都是一個不同的領域，且用到的知識完全不同。老話一句:期末要對期初的自己負責，但怎麼學期也才過一個月就有點危險了。
歐洲上課的模式真的還蠻不同的，跟我上一篇寫的一樣，這裡超多討論的課程。在雲端運算中（其實這堂課中文翻譯應該是霧端運算，但為了廣大不知道這是什麼的名眾我決定寫一個大家比較聽過的詞），老師每堂課都會有20分鐘的小組討論及回顧，跟同學們聊聊天，討論上一堂課的內容。這樣的討論方式其實就有點像是在準備考試那樣吧，但是這樣的準備方式比起死讀書更容易讓人記得內容，同時也容易延伸出各種想法。難怪很多創新的思維都是在國外迸發，人家就接受這樣的訓練了，很難不是這樣ㄝ。
同時，寫專題對我們系而言好像是努力二到三個學期，經過重複的實驗和研究得到的一篇小論文，在這邊也有類似的東西，只不過一個學期內就要完成。我在這邊是要利用IL訓練一個字駕車系統，光從名字聽起來大概就比多數的資財專題還要困難，不要說困難好了，搞得好像我看不起其他專題一樣，記住，現在的我是友善之人，遇到人都是好棒加油。扯遠了，反正在這邊做專題完全是全新的體驗，硬要說起來課能會像是碩班的論文那種等級吧。唯一一個小小的問題就是，我怎麼感覺我們這組的組長有點混阿。不是，一個禮拜前跟他說要完成簡報，上台前一天我們約討論的時候自己的部分居然還沒做完，來鬧得是不是阿。感覺前途多舛，不可能我到國外還要凱瑞德國人吧，請不要喔。我只是一灘爛泥。
又扯遠了，上述事情不是交換兩個月內發生的，但隨便啦，反正也沒人在意我的生活。交換的第二個月我去了好多國家：冰島、荷蘭、英國、義大利、波蘭。自己德國境內也沒完什麼，就一直往外跑，小小自檢。而這些國家幾乎都跟不同的人去，當然也有幾次是自己一個人啦。世界上有兩種人：一種是口嫌體正值得，另一種則是騙子。每個人都有那麼一點傲嬌的成分，還記得交換前我信誓旦旦的說：我是去學習的，呵呵。去這些地方真的很能感受到各國氣氛的不同。有的安靜，有的混亂，有的熱鬧，有的古老．．．其實在不同國家真的能學到很多，包括重新認識自己的歷史到底多差。不是，每個地方都一大堆宗教阿，戰爭相關的景點，到底誰記得阿。對不起，我是人社之恥。如果你看到這篇文，且真的對這些地點有興趣的話，可以來找我聊聊啦，不過其實會看到的這篇的人應該都是跟我比較熟的，所以就．．．看著辦吧。
開學至今幾乎每個晚上都會有人來煩我，說煩其實有點過了啦。其實也沒有多煩，但就有點雞肋吧。有來確實可以打發一下，畢竟看整個晚上的YT或是在提瓦特跑來跑去也就那樣而已。有時候有個人能說說話或是至少能看到自己以外的人類也算不錯。但說不煩嗎，有時候又會有一些莫名其妙的事情發生。例如，幾天前她突然就傳了一首歌給我，在什麼都沒有解釋的情況下叫我背一段歌詞。當然我就覺得莫名其妙啦，之後發現居然是要做一個影片。重點是，這也不是什麼不能講的東西，硬要搞得神秘兮兮的，莫名其妙？又或者跑上來說：好餓，煮花椰菜給我吃。不是，把它丟進滾水中是有多困難．．．上次聽說不敢用瓦斯爐已經夠傻眼了，現在連一般的電磁爐都扛不住．．．哀。在去波蘭前，一個國中的同學來找我，出乎意料的是，她居然變得如此．．．跟我頻率對不上？那位國中同學跨張到我居然覺得不會開瓦斯爐是可以接受的，再度應證了，優劣都是靠同行的襯托。故事會怎麼發展不知道，反正不可能就是不可能，兩個字：大中計。
又好久沒發限動了，上次賭輸發了一篇文，沒想到有個意外的收穫。有人告訴我要多發文才能刷存在感，但這樣好像不太符合我的人設。說實話，除了懶惰之外也就賭氣吧，事情結束後再去做感覺有點像拿著大聲公對著大家說不是這麼一回事。透過限動溝通什麼的真的是很無聊，更何況自己甚至單方面結束溝通。自己一個人的時候也很常無聊把上面那些圓圓的頭像滑到最後面，看著那半透明的頭像，然後再默默關掉螢幕。你好嗎？好想知道？但又不想知道
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交換不到一個月心情札記</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/orange/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/orange/</guid>
      <description>一個自作多情的交換生 到德國三個禮拜了吧，老實說這邊的生活蠻不錯的，悠閒的步調和愜意的人生。好似漫無目的的生活卻又能過得如此充實。忘掉在亞洲的各種競爭和壓力，曾為了爬上金字塔的頂端而努力，到這邊才發現大家也只是各忙各的，根本沒人在意你在學校拿了第幾名，曾經分數多高，又或者有多少比賽和實作經驗，做得到就是你的，做不到就是回去好好修練重新來過。
其實也可以說，在這邊的生活一成不變：起床後幫自己做一份早餐，看一下youtube後開始讀個幾小時的德文。下午去上德文課，浸泡在全德語教學的環境中。就算我與多數同學一樣都聽不懂老師在說什麼，課程還是蠻愉快的。從第一堂課的各種基礎德語對話到如今已經能和老師有些許的往來了，能明顯感受到在這樣的學習環境中學習是多麼快樂。同學們會包容你的無知，時不時也會和你一起討論不懂的地方，大家也都十分願意犯錯，願意上台示範自己也不太理解的東西。一旦被老師指正後，這輩子大概就不會在錯了吧。我也該學習其他同學們，就算自己發音不標準，多念幾次總是聽得懂吧；就算自己對一個單字很陌生，多寫幾次就可以了吧。其實根本沒必要第一次就上手，雖然我常常說自己是德文大師，但想也知道不可能，笑死。雖然正式課程還沒開跑，但總覺得這堂課已經讓我收穫了不少。那天老師帶我們出去校外教學，我們走到一個露天的酒吧，也和一些當地的德國人聊了一下天。出乎意料的是，我們居然能聽懂一部分的對話，甚至能與他進行簡單的溝通。老師也請有請我喝酒，雖然平時真的不是個常喝酒的人，同學們也都笑我喝一瓶臉就很紅了，但我還是過的很開心。
柏林也有很多不錯的景點。許多帶著二戰、冷戰時期的建築和文物都蠻震撼的。在這邊認識的一些台灣朋友再知道我是人社的之後會問我是不是理解這段歷史。當然不知道阿。高中時期我說我歷史是倒數第二應該沒人敢說自己是倒數第一吧，誰做了什麼事情我怎麼可能會知道。這也導致了我在看許多景點的時候沒辦法理解當初德國人的心境，少了那樣的體會。這也許就在告訴我學過的東西不會背叛你吧？但相反的，沒學過的東西就會，誰叫你當初不好好努力學習。明明都下定決心當一個要裝逼的人了還不好好充實自己，白癡笑死。但儘管如此，我還是很喜歡這邊的景點，當然也很喜歡前往景點的路上，多數時候都是用走的，看看路上的人無憂無慮的樣子，也看看路邊的小孩在嬉戲喧鬧。有時候學伴會約我一起去公園跑步，有時候可以去朋友家玩玩桌遊和電動，好久沒有這樣的感覺了喔。
我不是個很會破冰的人，遇到的每個人都是:
Hi, what’s your name?
Where do you come from?
What is your major?
之類的。來德國的第一天，這樣的對話大概重複了四五次吧。就算跟這麼多人講到話，我一個人的名字都沒有記下來。於是這邊的人就只分為看過與沒看過。慢慢地，我開始記得別人的名字，也開始可以主動去找人聊天，問他們在幹嘛。
太陽一直跟我講，我在這邊的女人緣很好。常常有看電影吃消夜的環節，也有和國外的女生一聊天就上手的技能，甚至還有去一個不算熟的韓國人房間喝酒聊天的經驗，到底是什麼鬼阿。跟其他的同學相比，我還是偏邊緣的，做飯的時候都自己做，晚上回到房間也不太會出去酒吧和參加派對，但我還是對我小小的進步感到驚訝的。搞不好我也能交到很好的外國朋友，看著出去交換的同學們都有和外國人的合照，難免會心想什麼時候我也可以?不過我感覺應該是在正確的道路上吧? 回頭看三年前，我大概會連說話都做不到吧，所以，還是要謝謝。
距離開學還有半個月左右，這段時間我安排了許多出遊，希望能一切平安，也能玩得開心。出國之後我發了好幾次的限動，雖然還是屈指可數，但是個明顯的進步。我常常自嘲自己在透過限動對話，但更可能是在自言自語。不知道為啥我在這邊遇到的交換生幾乎每個都有在家鄉的伴，難道這就是交換的門檻嗎。看著韓國同學手上戴著戒指，我很驚訝的問他:「你結婚了嗎」。他說在韓國，許多情侶會互送戒指以代表一種身分吧。沒文化的我真是可怕。出招一直掛在嘴邊，但或許還是不出比較好吧。這篇文寫於三月底的某天，某個會出現在九九乘法表的日期中。室友打電話來跟我聊了一下天，問我的感覺如何，我回他船到橋頭自然直。
What I could do I did, what I couldn’t do I tried.
難道不掙扎會比較好嗎?
一個禮拜後我會到冰島，行程中有安排極光還有冰川健行；冰島結束後會到荷蘭，看看鬱金香花園和風車。每次到這些會令我難忘一輩子的地方的時候總會冒出一個想法:如果我跟誰來的話，我一定會很開心。上一次是四年前在富士山腳下，剛結束登頂的我泡在飯店的露天溫泉中，那時還在S1。一轉眼好幾個賽季過去了，老話一句:這邊出招! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快節奏的漫步</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/fp/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/fp/</guid>
      <description>好久沒寫文章了，原本還有好多篇想要寫的東西，後來因為各種原因就一直拖更，其實也不是什麼很大不了的原因，大概可以說是打回原形嗎？放假的日子就是一直玩遊戲，早上起來看看貓咪大戰爭有沒有什麼新的關卡，吃完飯之後開始刷Youtube，看一些其實也沒有多在意的東西。晚上就是：「想你的夜～」。重複過著每天。
最近開始每天下午固定的跑步和重量訓練，有人說要夢回2016，其實也不用那麼久啦，2021就夠了。看著某傑在那邊用11萬麥香電腦頂著，就覺得不做不會怎麼樣，做了很不一樣。確實吧？
明知山有虎，卻又偏要往虎山行，不過老實講，幹嘛自討沒趣。這句話應該改成：「明知山有虎，不要去明知山」。從好幾個月前就一直自言自語：好了啦這邊出招。當被問說要出什麼招的時候，「不知道，反正出招」。出到現在，招也沒出，日子還是照樣過，彷彿時間真的會原諒一切。但，說實話我並不想要時間去療育什麼，也許到了今天我也沒那麼在意結果了，但我卻會害怕忘記這一切，忘記我曾經說過的話，忘記我曾許過的願．．．
好啦，每次文章前面都寫一大堆，又想讓人看懂又不想讓人那麼懂得話，真的是很欠扁。寫到現在這篇文章還是沒有一個主題。那這篇就暫時定為遞嬗好了。每次都說這是最後了，但之後又會冒出新的想法或是想說的話。翻開字典頤看，原來「最後」的意思是：後面隨時會有新的東西冒出。最後一名表示，你現在雖然是倒數第一，但搞不好哪天有人會比你更敗。懂了懂了。所以我說，之前說的那句最後能收回嗎？
糟糕又多了一段廢話。還是說我整篇都打這種格式的好了。議論文什麼的雖然我比較喜歡，但這樣又會被說是偏激或強加自己的觀念，真的好麻煩。常常以為自己是個好說服的人，其實也是蠻固執的嘛。自己白癡，輸好。
真正的進入正題
最近走在路上發現，我是個走路速度偏快的人。小時候在台南讀書時，大家都說台北生活步調比較快。也許是我小時候不懂事，覺得不可能差這麼多，但無形之中大概多多少少有影響吧？晚上在學校各地走走的時候，大概都在講一些有的沒的，今天發生了什麼事情啊？明天要做什麼啦？最近有沒有看到什麼好玩的東西啊？說實話，這段時間慢慢變成一種每天的例行公事，就跟吃飯和睡覺一樣。一成不變的風景和一成不變的路徑，當然還有一成不變的感情（至少當時是這樣）。
其實現在回想起來，我應該是個蠻自我中心的人。只想達到自己的目的而行動，如果我對別人好那是因為這麼做對自己有好處。好比說一個很有錢的人為甚麼會想要繳稅給政府，那是因為政府拿到稅收之後幫忙鋪路、建醫院、維值治安對那個有錢人來說是有好處的－自立即他利。
曾經在一次地逛街中，我看到前面在賣名牌包（當然我是很不屑名牌包的，因為我審美觀低落，根本看不出他們跟普通的包差在哪裡，而且又貴得要死），不小心脫口而出不願意買這個包包的想法。也因為這件事情被室友嘴了一頓，就算真的這麼想，用字也太直接了吧。又或是在一些與朋友的爭執當中，我該做的就只是好好的傾聽，但我忍不住一頓冷言冷語，難怪被說講話很有攻擊性。當然也可以替自己辯解啦：在一次的聊天中我曾看到某位網紅給女友一個小時的時間刷卡，金額無上限。那時候我心想，未來我工作後也一定要做到這樣的水平。又或是其實我在嗆別人的同時，對自己要求也是算蠻高的，做不到的事情我也不會硬是要求別人去做，至少我認為我要求別人的都是在能力範圍內。但話又說回來：誰在乎你怎麼想呢？心直口快的老Ｋ為了自己的堅持而被無限期停職，本來就要為了自己說的話、做的事情負責了。就算自己當初根本沒這個意思，落花有意流水無情。
走路慢下來，多多欣賞周圍的風景，也內斂自己周圍的刺。小時候常聽大人講，因為在意才會罵你，都覺得根本就是廢話一句。同情的理解大於理性的批判，一句我從高中時期就放在心裡的話，卻還是沒有真正的做到，真愧對我做為人社班的一員。下次，散步時我一定要慢慢的走，除了聊聊自己之外，也可以看看四周的環境，看看地板上是不是長出了新的嫩芽，看看樹上是否又多了幾個鳥巢，看看身旁是否有什麼難言之隱，看看自己是不是正走在錯誤的道路上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>畢業旅行</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/btts/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/btts/</guid>
      <description>回歸初心之畢旅 又是一個漫畫之夜，最近好像蠻常看漫畫看到凌晨三四點，然後開始煩惱到底是該睡呢還是該通霄，雖然通常是決定倒頭就睡，但今天破例地想說就熬一整晚吧。雖然太陽升起後好像有蠻多事情要面對的，但反正在這夜深人靜的時刻，好像就是少了點什麼才能安心入眠。
本來想先發一篇有關系排的，畢竟都大三 part 2 了，總要有個 part 3 來總結一下敗人品三大活動吧，但因為最近還沒想到要怎麼寫，所以就先從出去玩的心得開始寫起吧。
說實話我也沒想到我們這次居然還湊的出時間出去玩，到了大四大家慢慢有自己的規劃，有的想出國讀書，有的拚考試，有的找工作，每個人開始往不一樣的方向前進。反正再什麼都還沒開始寫之前，先感謝這次參加的所有人。不得不說緣分實在是很奇妙，也很感謝大學期間能遇到這樣一群朋友。室友可能常常聽我講一句話：「我來大學不是為了交朋友！」那到底是為了什麼呢？知識？也許吧？但畢竟也只是一個偏激肥宅說出來的氣話，有一群朋友確實也是蠻不錯的。
好啦回歸正題(怎麼好像每一篇都有這句話？)不管。回歸正題，這次去了許多地方，也可以說是又去了一次很多地方。從大一我們 9 個人(我上次來的時候明明還有一個人啊)在九份，騎機車在山上繞來繞去，到現在進化成開車，每次出去玩彷彿象徵著一個里程碑。又去了一次不厭停，拍了一樣的照片。只是兩年前那個稚嫩的笑容轉眼要畢業了。換了一套衣服，換了一個身材，時間是真的過得快。大一騎機車時，我走錯了一樣的路，沒想到過了三年還是沒什麼長進。不厭亭還是一樣的美，陰晴不定的天氣可能也象徵著迷茫的未來，公路的起點也隱喻著新的一個開始(多了多了，不用這麼文謅謅)。反正回到我們第一次出去玩的地方意外的有趣。本來想說該去一些沒去過的地方，沒想到回歸初心如此的徹底。我只能說，上次來的時候明明 X 也在阿，是不是阿廖哥。
下一站到了基隆的濱海公園，我其實也不知道他是不是叫這個名字，反正就是一個在海邊的公園啦。遇到了一個攝影師毛遂自薦幫忙拍照，ㄟ嘿，賺到。又到了附近一家海產店吃中餐，老闆也是很熱情。蝦子怎麼撥？什麼頭後面三節，用力往旁邊扭，然後什麼壓著尾巴把肉拉出來，之後深情地望著他什麼的．．．反正就是個熱情的老闆。雖然只是小插曲，但就蠻有趣的。
之後呢，ㄟ嘿，剛拿到駕照不到三個月的我，載著同學們直接殺到宜蘭了。後座的兩位也是很安心，就這樣放心的一路睡。感謝在旁邊指正我的詔哥。反正慢慢習慣開車吧。本來是沒打算住宜蘭的，但因為沒地方住，然後這次旅行又是主打回歸初心，於是就．．．去住了。
沒想到大家就是這麼狠，到了宜蘭之後，第一站：羅東夜市。大家也是很有料ㄝ。我上次來的時候，咳咳，夠了。羅東夜市，我們第二次出去玩也是去這個地方。那次可熱鬧了，我們實驗室好夥伴，加了一寢的人，106 加一分，多了一個原本是為了湊數但後來也變成一夥的陣列姊，還有一個回憶，好了好了，又多了。回歸初心是吧，I get it。不得不說也是蠻有趣的，雖然整趟下來沒吃多少東西，天倒是聊了不少。好久沒這樣的聊天行程了，幹話雖然還是不少，但也算是有不少收穫，感謝學長和學姊們。「也許多一些的稱讚就會讓事情不一樣吧」? 照照鏡子才發現小丑竟是我自己。ㄝ那家店我有印象ㄝ，那個我好像吃過，我那時候好像走了這條路吧，在羅東的晚上，路人雖然很多，但我彷彿看到之前的自己走在我前面有說有笑。
回去的路上，我們去買了酒。買著買著 Faker 突然就秀起來了(小插曲，那時正在打世界賽)。但這不是重點。反正買了酒回去民宿，本來想說玩一下喝酒遊戲，結果我們也沒聊到什麼。大家都好保守。話是這樣講，但那時是真正感受到我們是一群人出去玩，大家有說有笑地聊著一些無關緊要的話題，雖然無聊，但又不無聊，好難形容的感覺喔，暫且將它理解為 ── 歸屬感。
最後一天，到了一個很酷的公園，拍了幾張不神祕的神祕水道，我們就出發趕回台北了，趕中餐阿，要緊事情。回程的路上，我問了駕駛(反正就是詔哥)不覺得這次回去以後就再也不會有這樣的行程了嗎？ 大概是吧 感傷嗎 還好 我之前就想我們每五年要有一次 102 聚 每五年喔？ 怎樣，不屑喔 沒阿，我在想幹嘛不每一年
確實阿，能每年見好像也是不錯的一件事情，也許出社會後，同學們會開始競爭誰賺的錢比較多，誰職位比較大，誰有車，誰有房，但多麼希望我們這群人是能像此時此刻一樣，單純的噴噴幹話，聊聊近況。想著想著，還是趕緊換話題吧。
最後一餐：欣葉。也許它不是我們這群人一起吃過的東西，但對我來說也是一個重要的餐廳吧，詳情不展開。因為我們從宜蘭回來塞了點車，回到台北剩下一個小時左右能吃飯，趕緊趕緊。鮭魚魔人各種開吃，什麼６份８份都給我來一點，怕。我沒有吃很多，一方面胃口沒特別好，一方面也感覺這趟旅程到了最後了，難免有些感傷。我們分兩桌坐，其實也沒聊到什麼天，反正最後一個小時，大家拼命吃就對了。壽司還是好吃的，只是我不會同一份餐點重複拿；甜點也還是好吃的，只是我不會像之前一樣每個都拿一份。
結束這趟旅程了，回歸初心。這句話我打了好多次喔，到底多想回歸。大一時候出去玩，帶著目的，而這次出去，帶著回憶。想想自己大學期間也經歷了不少事情。「學長你之後一定會寫書的」，某位學姊這麼跟我說。我心想不可能，我寫文章根本斷斷續續的，國文也不好，常常寫錯字，語句又不通順，上一句跟下一句完全沒有關聯性。這樣的故事到底誰有興趣阿。我只能說，對看這篇文章的任何人來說，可能就只是一篇不到 3 級分的爛作文而已，但對文章中的角色們，看到的也許不只是文字，而是其中我們一起經歷過的事情，是故事！你也有屬於自己的故事，不論用文字或是照片，甚至只用回憶把它紀錄下來，它都是屬於你的故事。大學期間，你會發生許多有趣的小事情，好好的運用他，讀書就認真讀，玩樂就認真玩，會有開心會有難過，會有興奮會有後悔，但不論發生什麼事情，它都是你的故事。現在我的故事到了尾章，回頭看整本書，我對他很滿意。不是因為它一帆風順，而是因為它屬於我。
感覺寫完這篇之後，後面接任何故事都怪怪的，這整個網頁快變成我的抒發地了啦。但不管啦，之後要調整順序再說。之後大概還會有幾篇吧：敗人品之系排篇、大學修課紀錄、資財心得分享、不知道會不會捆擾到別人的回憶錄。應該就這樣吧，如果我還有想到什麼再補，走走停停看看。
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大三(part 2)</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/imfcamp/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/imfcamp/</guid>
      <description>大三事 PART II 過了很久又沒更新了，畢竟發生了很多事情。最近室友常常問我：還扛的住嗎？扛了這麼多了再扛一下好像也不是不行。認真想一下，其實我大學這幾年運氣算蠻不好的吧？
從大二開始沒有直屬
到大三的沒有資財營
最後到大四的沒有．．．
難道我發現了我大學的規律嗎，上帝關上你的一扇門，肯定會為你打開一扇窗，只可惜我目前還沒看到打開的窗戶在哪裡，希望我趕緊找到它。 好啦閒話就到這邊，用這邊發文好像自己自言自語喔。在這個地方發文感覺超級奇怪啦，原本想說可以透過這邊發文抒發一下自己的情緒，但後來想想，要抒發的話我乾脆就自言自語就好啊，幹嘛特別花時間把這些文字打出來，多麻煩阿。所以我願意發文的話代表我其實某種層面還是希望有人能看到吧。果然是這樣的吧？ 好吧我承認是希望能讓少數的人看到，但我也很不想到處宣傳說：「ㄝㄝㄝ，某某某，你看我有新的網頁，快去看一下吧」。如果你有收到類似這種的訊息，代表我應該算是蠻看重你的吧，希望你能不介意。如果願意給我回饋的那我會更開心唷。 好啦好啦，原本說閒話到這邊為止，結果又寫了一大堆跟正文無關的東西。這篇主要是要講我大三上最主要的活動：資財營。想不到吧，跟前面鋪陳感覺一點關係都沒有，直接進入主題真是讓人措手不及。那就直接開始吧： 想想自己大一進資財系的時候，原本就對自己的社交能力沒啥自信（而事實也證明我確實沒啥社交能力哈哈哈哈，不．．．這個笑不出來）。但自從參加了資財營之後，我開始喜歡上我們系，願意跟同學們打屁聊天噴幹話，願意參加系上的活動，願意走出宿舍享受大學生活。到了二年級，我認為資財營為我開啟了大學生活，我也希望新進的大一能夠有跟我一樣的心情，毫無猶豫的又簽了一年。當然，二年級參加的體驗與大一完全不同，比起像是去玩的，更像是一個哥哥（說爸爸年紀太老了感覺怪怪的，但可能更接近爸爸一點）看著自己的弟弟妹妹玩耍，看著自己教他的各種表演、各種活動而開心。當然我玩得還是很開心，認識全新的一群人，玩那些似曾相似的活動，唱那些早就滾瓜爛熟的營歌。這些也許就是我大學的一個縮影。 到了大三，或是說大二下，去年的總召找上了我，問我要不要當下一屆的總召。老實說，從大二那屆資財營辦完之後，心中就有：應該會是我的感覺。當然，台灣人還是相對內斂的，在上一屆總召問有沒有人要志願的時候是不可能跳出來的。畢竟人家推薦比起毛遂自薦還要有說服力的多。更何況我還有可能不是最佳人選，也許有人早已躍躍欲試。我那時候也對自己說了，如果去年總召第一個來找我，我就當，如果不是的話我就不當。除非是首選，不然我是不可能會接的。我真是賤人。 好啦反正就接了。然後就遇到問題了，漂亮。這麼想想我是真的不信邪ㄝ，我接下的活動好像幾乎都沒啥很成功的。屢敗屢戰，最低能的那種。 最剛開始的時候，找人十分不順利，人員少的可憐。也許是我們二年級那屆沒給當時的大一足夠的感動讓他們願意回來在幫忙，也許是大家的心不在資財系，大家都有自己的規劃，也有可能是自己的召集力不夠。反正剛開始找幹部的時候把比較願意出力的人找齊了，再之後的表演負責人中左右碰壁，誰能想像總召還要親自下去帶表演阿。真的慘。 中間就跳過各種事情，反正就每週開開會，確認一下進度，把該做的事情做一做。事情雖然多，但總歸的還是一切都在順利的運行。直到二檢，想到頭就痛。 二檢前一周，有幾個學弟妹私訊我說感覺不到資財系的溫暖，大家像是來解任務的一樣把交代的事情完成，完成後領取新的任務，然後就一再的完成，反覆。我把這個現象跟其他的幹部、負責人討論後，大家都覺得問題沒有很嚴重。難道是我漏看了甚麼東西？而與此同時，台灣的疫情日益嚴重，各地開始警戒，限制人數，學校也決定不開放外宿。第一槍已開出，看資財營會怎麼應對。內部開始出現聲音希望停辦，我自己也開始動搖，也許可以一了百了，直接宣布停辦，搞不好這樣的舉動反而會讓我挽回已失去的人品。但當然，怎麼可能直接說停辦就停辦，許多事情都已經用好了，只要疫情這關通過了其實也沒啥好煩惱的。同時，我是真的希望新進的大一能夠參加這個改變我大學生活的活動。再與幹部討論後，還是決定頭鐵：辦！當然，這次的營隊就不可能像之前營對大家玩到很晚，深夜活動也得做一些調整。也有人覺得這次活動不完整，與其參加一個不完整的，為何不讓大家喘口氣。內憂外患壟罩下，我們還是舉辦了二檢。 二檢的時候，我拜託各幹部確認組內狀況，當然看起來整個活動也是順利地進行了。我也慢慢覺得活動走回正軌。氣氛比我想的還要好，大家似乎也玩得蠻開心的。二檢最後，我們一些幹部上台的談話也讓我很感動，內憂的部分算是處理的一部份。同時，我們也與系主任談話，再討論過程中我們也擬定了一些因應疫情的措施。終於，我們開始像是個有凝聚力的團體了，開開心心。 然後我們就舉辦了教召。一切順利！安全安全。整個活動就只差正式營期了。所有人努力了一個學期的活動終於要開始了。然後，還沒開始就結束了。 疫情就是來的這麼突然。連續好幾天本土案例高居不下，新竹市政府決定停辦所有 50 人以上集會。就差一個禮拜，再一個禮拜我們活動就要開始了。哀。於是我們營隊就停在只有付出沒有收穫的地方。我很難想像假如我是個大一的心情會是多麼的沮喪，也無法想像那些不斷安慰自己再撐一下的人是多麼的失望。活動屆的柯南再度發威，真的太厲害了，這個發功起來連我自己都害怕。 可能我就是沒這個命吧。 最後的最後，我們舉辦了一個小型的晚會，給所有表演的人一次機會把自己這學期的努力展現出來。看到那些舞、火球、火棍、拜火在台上開秀，背景音樂燃了又燃，眼角卻默默地濕潤。對不起，如果我做的更好的話可能可以讓你們真的玩得開心．．．疫情會爆發不是我的問題，但沒有把大家團結起來是我的錯。跟詔哥討論了好幾遍問題出在哪，我們也沒辦法得出一個很好的結論，但，該背的鍋還是要背。等表演都落幕了，實驗劇場的燈光再度亮起，那份空虛感佔滿了內心。大一們緩緩離開場地，許多人向我道謝，謝謝我給他們一個這樣的機會。但，其實我才是想道謝的那個人。謝謝你們願意來參加這個活動，謝謝你們願意相信資財系，謝謝你們，希望你們玩得開心。 好煩喔寫著寫著又快哭了，白癡喔，都幾歲了。下學期也在疫情下開始，活動大概也是辦不太起來，好慘。雖然當時只是自嘲，但沒想到真的成為了末代總召。希望之後會有人辦起來。我想說：資財營不僅僅是一個營隊，他是貫穿我們系的一個活動，聯繫所有資財系學生的一個活動。我與一些同學現在仍然會拿當年的一些梗互開玩笑，它是個回憶，也是個承上啟下的連結。我不後悔接下總召這個職位，就算期間真的遇到很多問題，內憂外患夾擊，但我仍然十分願意付出心力讓這個系變好。只可惜我好像幫倒忙了。 都大四老人了還在憶當年，白癡嗎。反正大概就這樣啦。我也跳過了很多內容，中間發生的事情我也懶得一字一句打出來，反正就是發生很多事情。如果我哪天突然覺得要補再說。
\
再見，資財營！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>給</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/newlife/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/newlife/</guid>
      <description>嗨&amp;hellip;然後掰 記得某次在竹湖旁我問妳：若我們哪天分手，還有機會當朋友嗎？妳回答：沒有。 儘管聽到這個答案我也沒當一回事，而如今卻成了不得不面對的問題。 在宿舍中呆望著自己的電腦螢幕，分不清楚自己是從美夢中驚醒，又或是跌入某個噩夢。如果能選的話我希望是後者，然而我已經沒機會選擇了。沒想到我會開始寫這篇文章，在過去的一年半中那麼多機會讓我寫我沒把握住，而在事發後的第一天卻願意靜下心來寫回顧真是格外諷刺。也許這就是教訓吧？ 妳生日當天晚上，我們併著肩在校園中漫無目的的散著步，實際上聊了什麼也不太記得了。當時口袋中一直放著準備的生日卡片和禮物，到了午夜，我們坐在學校的司令台中，心臟的撲通聲蓋過了妳我的聲音，而我就在那時告白了。沒有浪漫的鮮花也沒有精心準備的計畫，不知道為什麼那時的我就有這樣的勇氣去告白，而我也收到了出乎意料的回應。在往後就是甜美生活的開始．．． 妳是我的第一任女友，我也很慶幸一開始就能遇見這樣的妳。我們一起經歷了好多好多．．．好多好多？好多？不夠多．．． 再多的解釋也無法挽回妳了，再太陽下拼命尋找詞彙的我顯得如此可笑。情人眼裡出西施，而對不再是情人的人來說，就只是一些情緒勒索的字眼。忍住眼淚，一定要忍住，至少現在還不行哭。 妳鬆了口氣，好像卸下了重擔。走之前我希望能擁抱妳最後一次，妳猶豫了．．．可能這就是我給妳的印象吧。是我不夠好。再一下，眼淚你給我滾回去．．．我放棄了擁抱的念頭，而妳頭也不回地離開了。 我無法得知最後的最後，妳心中的我停留在什麼形象；我也無法得知在一起的這些時間中，是否讓妳後悔。我們的回憶已經不會再增加了，往後的人生會是另一個人陪妳度過我們經歷與未經歷的事情。 祝福妳在未來能找到更好的人，一個妳愛的人，一個會照顧妳的人。 儘管再怎麼想持續這份感情，我已經不再是那個人了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大三(part 1)</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/junior_one/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/junior_one/</guid>
      <description>大三事 PART I 轉眼大三就結束了，雖然每學期結束都說想要寫一篇這學期的心得，但我是真的懶，默默一晃眼三年過了，過了幾個學期就欠幾篇。真心覺得慘。大三是我大學以來最精采的一年(雖然如果我大二有寫的話應該也會寫這句，主詞變成大二而已；同理適用於大一)但這也是種年年都在進步的意思吧。上學期的時候想說 資創完要發一篇，結果沒有 聖誕節：也沒有 跨年：太麻煩了 資財營：反正都停辦了還要寫文好麻煩 學期結束：累死了先玩再說 寒假的台南行：反正大家對我出去玩的過程也沒什麼興趣 到了下學期，課業繁忙又遇到疫情肆虐，整天待在房間裡雖然時間很多但Youtube真是個很神奇的東西，時常晚上七點開始看回過神來就該睡覺了。學期16周結束後還忙著寫Final Project，根本被壓得喘不過氣，才沒時間發文呢。最後都暑假了才驚覺又過了一年。還是簡單把這些活動都總結了再說說我對資財和大學的看法吧。由於篇幅想要包含的內容實在太多了我應該會把這篇分成上中下三段，反正我猜也沒幾個人會看到，真的有興趣看得就自己往下讀吧，反正有興趣的人自己就會看完，沒興趣的我寫100字以內也不會看的，邏輯通。 我敢說今年肯定是我最忙的一年，上學期21學分外加資財營總召、老闆的產學合作、排球隊隊長、系學會學術部長、資創的負責人等等，下學期又是恐怖的29學分，最瘋狂做事那種。不敢說我在每個活動都投入了百分之百的自己，但該做的總是還要做，我也不是那種會把事情放著不管的人(應該啦)。反正每天起床第一件事情，腦中跑一遍近三天要做的事情，然後嘆一口氣發現做不完，一個字：慘。 先從資創開始講好了，原本的計畫是詔老大提出的，希望讓資創變成學生們自己帶隊的活動，剛開始也跟教授討論了幾遍，詔老大也在系上創了一個類似社團或讀書會的組織，教學弟妹們一些有趣的程式。雖然我很不喜歡稱讚他(反正他也不會看到，安全啦)，但不得不說我是真的很佩服這樣的想法，理所當然的我也願意為這個組織出一份心力，原本由我負責網頁部分的教學，最後卻因為那年爺爺去世導致我負責上課的那幾周沒空。但這些都不是重點，反正原本已已經計畫好是由我和詔老大一起負責資創的比賽，也找了一群我們信得過的同學們幫忙帶領學弟妹出去比賽，正當我們興致勃勃滿心期待的出征這屆資創的時候，我們就被某黃老闆閹割了，胎死腹中。簡言之，黃老闆認為我們權力和義務不平衡，到時候會出問題。至於什麼問題呢，咱也不知道，咱也不敢問。最終由學生自治的資創比賽還沒開始就結束了，資創依舊回到老闆手中。 好巧不巧，我又剛好在老闆的底下做事(不然怎麼叫老闆呢你說是吧)而這件事情一開始便是我和詔老大一起去問的，於是資創的責任自然而然的落到我頭上了。老闆給的要求是：和去年一樣的方式，我心想應該蠻容易的吧，對一年級的我來說，當時學長姊也不過每天問問進度，幫忙抵個bug(而且也抵不太出來，反正最後也幾乎都自己和同學討論解決)和最終的幫忙確定講稿，報名那些東西，基本上不會去動任何程式相關的問題。然而我錯了，而且錯得非常徹底。 老闆期待我做許多事情，包含暑假金融培訓營的總負責、營隊講師的培訓、資創比賽組別分組、資創訓練的課程、大一暑訓安排等，當然還要負責帶一個隊伍去比賽。由於疫情的關係，老闆拖到５月中左右吧(印象中不敢完全保證)跟我確認營隊要辦，在不到一個半月裡面(營隊七月中舉辦，但中間還有卡學校的期末考)我要負責把講師從0基礎教到能夠指導別人。為了解決時間的問題，我只教了少數人(也就是之後的講師們)，並讓這群人去教同學們寫。當然這些少數同學們都表現得不錯，自己也努力地做了一些功課彌補不足，然而對其他的學弟妹來說便是個很大的問題，阿反正總結來說整個就是趕鴨子上架的節奏，但這與資創並無直接相關啦，算是資創的前奏吧。 到了資創才是問題的開始，還記得我的工作內容包含分組嗎？原本我與詔老大的計畫是讓學弟妹們在條件下自己分組，以求實力平均一些。但因為前面的「權力義務會談」，詔老大退出後老闆就全權交給我決定啦。後來我和一些同學們討論後的結果認為，自己分組可能還是會導致實力的落差，學弟妹也不會打破自己的舒適圈，最後在教授的授權下由我負責。於是我，就碰壁了。 老實說誰知道學弟妹程度如何阿，問了一下學長也就得到個大概的答案，自認為已經分的算平均了(但事實上其實沒有啦)，而且有一組的組員會少一個人，頭真的痛。想來想去還是自己負責那一組吧，原本我就自詡最佳組長了，少一個組員應該也還是應付得過來，且我也不太好意思把他丟給別組的組長，然後在笑著跟他說抱歉，最重要的是，兩個人其實應該很可以吧，但我錯了，且又錯得離譜，這個故事看我後面會不會寫到。除了學弟妹的分組之外，今年也多了一個新的變化，有許多資工系的來找老闆做專題，而在老闆的體系下做事講求的是一個階層化的管理。研究所的學長姊們負責指導專題生們，那麼專題生們就要指導大一的學弟妹（而大一的學弟妹就要辦營隊教高中生們）。所以這些資工的學生們也自然而然的由我負責分配到各組。我！他媽！完全！不認識！這些學生！更不用說他們也沒比過比賽，跟大一的學弟妹不熟（阿反正我也沒有很熟啦反正我就爛，放棄治療）。整個隊伍組起來後就抱怨聲不斷，好像是我的鍋又好像不是，畢竟組隊的人是我，但我又何德何能可以組出所有人都滿意的組別是吧？應該是這樣吧？但該敗的人品還是敗了，欲哭無淚。 我們這組就是唯一的兩人組別，我想說因為人少幫助他們多一點，但也不希望幫他們決定主題抹殺他們自由想像的空間，因此針對題目上我幾乎沒有給提示（至少初期階段）。而組員們也理所當然的．．．想不到題目。哀，畢竟想題目並不是這麼簡單的事情，也是能理解的。後來我跟組員討論了一下他們有興趣的東西，也聽了老闆給的一些回饋後想到一些不錯的東西，但這些點子如同曇花一現。最後我提出了一個我在小時候想過的點子，至少我感覺蠻有趣的啦不知道當時的其他人怎麼想，但題目就這麼定下來了。俗話說：決定完題目後完成一半，我只能說，這句俗諺不知道是哪個渾蛋說的，若被我抓到肯定當場送他兩拳。 接下來的每天，早上分配任務，晚上等驗收。一路平安（或至少我是這麼認為的）到老師的最終驗收。最終驗收前其實發生了好幾次的小型驗收，但那些我們組都順利通關，老闆也沒太大的問題，整個行雲流水。但到了最終驗收，老師突然問了一個顛覆性的問題直接從根本的否定了這個題目，雖然比賽前有透過一些語句上的修飾勉強遮掩了這個漏洞，但我想評審們還是有發現的吧。 最終結果報名兩組複賽只晉級一組，這與我的策略失誤有關，但我懶得寫了。而複賽也與名次無緣，草草結束了這次的比賽。當然中間我省略了很多細節，包含了最爛組長啦、影片和投影片的製作啦、報名組別的問題，但這些在講也沒啥意義了。 沒得獎就是沒得獎。 第二次比資創了，我很懊悔無法讓我底下組員們也體會一次站在台上領獎的感覺。希望他們的努力能得到回報。雖然多數時候看起來都笑笑的不怎麼在乎事情，但那次是真的希望他們能夠得獎。我能看得出他們比其他組更認真，花更多時間，但比賽終究是比賽，有輸有贏。雖然他們九成九不會看到這篇文，就算看到了也不一定還記得當下的感覺，但希望你們能夠記得暑假期間你們學到的東西，記得一些我認為對你們有幫助的技能，記得你們努力的後果，也記得你們做的東西是我十分喜歡的。 這次比賽我應該算是壞人吧，那也沒辦法，該敗的人品總是要敗。整個過程雖然很累但希望這些累是值得的。雖然整篇看起來語無倫次雜亂無章，時間軸也是整個跳來跳去的，但就當作抒發吧。背骨那就刺吧，曲高和寡。 上篇完（照這個節奏可能會不只三篇喔乾我累累了）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新網站</title>
      <link>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/intro/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iceglitter632.github.io/AboutMe/post/intro/</guid>
      <description>新的開始 看室友用了一個網站，覺得超酷的就想說我也要架一個。但因為我累累病發作，又是個懶人，所以就一直拖一直拖，直到最近時間多了起來就決定來寫個試試看。反正我也不是個很常發文的人，通常發文也不喜歡告知全天下的人，所以就決定以後如果有想說的話我就會放在這裡了。 網頁架設於 2021 年 7 月 9 日，因為疫情的關係整天都待在房間裡面，每天起床開始上課，上課完就耍廢和吃飯，難道當宅比想像中的還要困難嗎?看來我已經很久沒當宅了吧。現在看動畫就只喜歡看那些已經看過的，然後又切 1.5 倍數，年紀越大越不喜歡看動畫了，替年輕時說動漫就是一切的自己默哀。 反正簡單的自我介紹就免了吧，感謝詔老爺提供我網頁的模板教學(雖然他什麼都沒教我只告訴我 Hugo 是什麼東西)，希望之後我會記得更新網站。都寫了一個網站了就給自己一個目標吧。 目標: 每兩個月至少一篇文章</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
